{
    "articles": {
        "1": {
            "author": "La r\u00e9daction de LCI",
            "content": "Le 20 mars dernier, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire demandait aux entreprises de verser une prime \u00e0 leurs salari\u00e9s toujours au travail pendant la crise sanitaire. Un bonus de 1 000 euros d\u00e9fiscalis\u00e9 que se sont engag\u00e9es \u00e0 attribuer plusieurs grandes \u2026 [+1555 chars]",
            "description": "PRIME - Alors que Bruno Le Maire a lanc\u00e9 un appel aux entreprises pour verser une prime \u00e0 ses salari\u00e9s qui travaillent pendant la crise sanitaire, des syndicats de la grande distribution s'inqui\u00e8tent de ne pas tous la recevoir.",
            "favoris": false,
            "id": "622f2d39-f870-4ca0-b3c6-8c6e1f4a9293",
            "publishAt": "2020-04-21T12:13:17Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Www.lci.fr"
            },
            "title": "Grande distribution : tous les salari\u00e9s ne recevront pas de primes, alertent les syndicats - LCI",
            "url": "https://www.lci.fr/emploi/grande-distribution-tous-les-salaries-ne-recevront-pas-de-primes-alertent-les-syndicats-2151598.html",
            "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/613/344/auchan-illustration-776d16-0@1x.jpeg"
        },
        "2": {
            "author": "M.A.",
            "content": "Un facteur en tourn\u00e9e (image d'illustration). FRANCOIS LO PRESTI / AFP\r\nLa distribution de courrier, r\u00e9duite depuis plusieurs semaines \u00e0 trois jours \u00e0 cause du coronavirus, va passer \u00e0 quatre jours \u00e0 partir de ce mardi, a annonc\u00e9 \r\nLa Poste dans un communiqu\u00e9\u2026 [+1142 chars]",
            "description": "Depuis plusieurs semaines, la distribution de courrier avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite \u00e0 trois jours par semaine",
            "favoris": false,
            "id": "640f3243-7645-4f62-a81c-60f1e7897841",
            "publishAt": "2020-04-21T10:28:42Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "20minutes.fr"
            },
            "title": "Coronavirus : La distribution de courrier va passer de trois \u00e0 quatre jours par semaine, annonce La Poste - 20 Minutes",
            "url": "https://www.20minutes.fr/societe/2764763-20200421-coronavirus-distribution-courrier-va-passer-trois-quatre-jours-semaine-annonce-poste",
            "urlToImage": "https://img.20mn.fr/OZ4XBR24SnOmv8mURxTtaA/648x360_facteur-tournee-image-illustration.jpg"
        },
        "3": {
            "author": null,
            "content": "Hier 20 avril 2020, Vivendi a annonc\u00e9 une hausse de 20% des dividendes \u00e0 ses actionnaires, d\u00e9cision approuv\u00e9e par 90% dentre eux. \r\nAlors que le gouvernement invite les entreprises \u00e0 r\u00e9duire leurs dividendes, surtout \u00e0 celles qui b\u00e9n\u00e9ficient du ch\u00f4mage partie\u2026 [+964 chars]",
            "description": "Hier 20 avril 2020, Vivendi a annonc\u00e9 une hausse de 20% des dividendes \u00e0 ses actionnaires, d\u00e9cision approuv\u00e9e par 90% d\u2019entre eux. Alors que le gouvernement invite les entreprises \u00e0 r\u00e9duire leurs dividendes, surtout \u00e0 celles qui b\u00e9n\u00e9ficient du ch\u00f4mage partiel\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "71191631-2ec5-4be8-b79a-c11d8cce385d",
            "publishAt": "2020-04-21T10:19:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Universfreebox.com"
            },
            "title": "Vivendi : contre l'avis du gouvernement, la maison-m\u00e8re de Canal+ augmente de 20% ses dividendes en ayant recours au ch\u00f4mage partiel - Univers Freebox",
            "url": "https://www.universfreebox.com/article/55933/vivendi-contre-l-avis-du-gouvernement-la-maison-mere-de-canal-augmente-de-20-ses-dividendes-en-ayant-recours-au-chomage-partiel",
            "urlToImage": "https://www.universfreebox.com/wp-content/uploads/2020/04/vivendi1.jpg"
        },
        "4": {
            "author": null,
            "content": "(BFM Bourse) - La folie s'est empar\u00e9e du march\u00e9 p\u00e9trolier, le contrat \u00e0 terme pour livraison en mai ayant chut\u00e9 en territoire largement n\u00e9gatif \u00e0 la fin dune s\u00e9ance infernale, o\u00f9 les investisseurs ont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment chercher \u00e0 se d\u00e9barrasser de certains barils\u2026 [+7786 chars]",
            "description": "(BFM Bourse) - La folie s'est empar\u00e9e du march\u00e9 p\u00e9trolier, le contrat \u00e0 terme pour livraison en mai ayant chut\u00e9 en territoire largement n\u00e9gatif \u00e0 la fin \u2026",
            "favoris": false,
            "id": "75ef73f2-be03-442f-bb35-6a7dc40e71b0",
            "publishAt": "2020-04-21T10:18:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tradingsat.com"
            },
            "title": "P\u00e9trole wti : Pourquoi les prix du p\u00e9trole ont chut\u00e9 pour valoir moins de z\u00e9ro dollar - BFM Bourse",
            "url": "https://www.tradingsat.com/petrole-wti-MP0000000WBS/actualites/petrole-wti-pourquoi-les-prix-du-petrole-ont-chute-pour-valoir-moins-de-zero-dollar-910269.html",
            "urlToImage": "https://www.tradingsat.com/media/pictures/realsize/news/retour-sur-une-seance-inconcevable-sur-le-marche-petrolier-643581.jpg"
        },
        "5": {
            "author": null,
            "content": "Selon les donn\u00e9es du minist\u00e8re du Travail am\u00e9ricain, les nouvelles demandes d'allocations ch\u00f4mage ont \u00e0 nouveau bondi la semaine pass\u00e9e (+5.2 millions), portant ainsi le nombre cumul\u00e9 sur les quatre derni\u00e8res semaines \u00e0 22 millions, ce qui annihile dix ans de\u2026 [+3171 chars]",
            "description": "Semaine du 13 au 19 Avril 2020\n\n\n  Selon les donn\u00e9es du minist\u00e8re du Travail am\u00e9ricain, les nouvelles demandes d'allocations ch\u00f4mage ont \u00e0 nouveau bondi la semaine pass\u00e9e (+5.2 millions), portant ainsi le nombre cumul\u00e9 sur les quatre derni\u00e8res semaines \u00e0 22 m\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "defebec0-ca38-42bb-b406-4fd3c563bdb0",
            "publishAt": "2020-04-21T10:13:50Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Boursorama.com"
            },
            "title": "L'\u00e9conomie plonge, le ch\u00f4mage progresse, mais Wall Street n'en a cure - Boursorama",
            "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/l-economie-plonge-le-chomage-progresse-mais-wall-street-n-en-a-cure-bc13984b7496fbd071a10887c867a733",
            "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/4/4/b/44ba17d753b0939d951c32cfb3cc25af-848x502.jpg"
        },
        "6": {
            "author": null,
            "content": null,
            "description": "Bonjour \u00e0 tous, la Ford Mustang sportive la plus vendue en 2019, le Nissan Juke f\u00eate ses 10 ans et la nouvelle Audi A3 d\u00e9sormais en version berline, c\u2019est le...",
            "favoris": false,
            "id": "ece24556-5c58-4c8b-81ae-406816db948a",
            "publishAt": "2020-04-21T10:11:32Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Youtube.com"
            },
            "title": "Journal TV du 21/04/2020 - Auto Plus Magazine",
            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gvZoUQJ3RxE",
            "urlToImage": "https://i.ytimg.com/vi/gvZoUQJ3RxE/maxresdefault.jpg"
        },
        "7": {
            "author": "Caradisiac.com",
            "content": "Impossible de r\u00e9sister \u00e0 la temp\u00eate coronavirus. La pand\u00e9mie fait plonger les ventes de voitures. Pour PSA, le recul au premier trimestre est de 29,2\u00a0%, \u00e0 627\u00a0024 v\u00e9hicules (particuliers et utilitaires).\r\nC'est Opel qui trinque le plus, avec des immatriculati\u2026 [+1717 chars]",
            "description": "Sans surprise, les r\u00e9sultats de PSA pour le premier trimestre 2020 sont en forte baisse \u00e0 cause du coronavirus. Les ventes ont plong\u00e9 de 29\u00a0%, le chiffre d'affaires a recul\u00e9 de 15\u00a0%.",
            "favoris": false,
            "id": "b4c60201-34b7-48c6-978d-4310ef60a62c",
            "publishAt": "2020-04-21T09:36:05Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Caradisiac.com"
            },
            "title": "PSA : les ventes et le chiffre d'affaires plongent avec le coronavirus - Caradisiac.com",
            "url": "https://www.caradisiac.com/psa-les-ventes-et-le-chiffre-d-affaires-plongent-avec-le-coronavirus-182693.htm",
            "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/logos/9/9/4/4/259944/S7-psa-les-ventes-et-le-chiffre-d-affaires-plongent-avec-le-coronavirus-182693.jpg"
        },
        "8": {
            "author": "Par Journal L'Est \u00c9clair abonn\u00e9",
            "content": "Mis en ligne le 21/04/2020 \u00e0 11:33| mis \u00e0 jour le 21/04/2020 \u00e0 11:34\r\nPar B.D.\r\nTroyes se distingue dans la derni\u00e8re note de conjoncture des notaires de France. Et pas \u00e0 son avantage\u00a0! \r\nDe toutes les villes du pays, cest elle qui affiche le plus fort recul d\u2026 [+48 chars]",
            "description": "Troyes se distingue dans la derni\u00e8re note de conjoncture des notaires de France. Et pas \u00e0 son avantage!",
            "favoris": false,
            "id": "fa5aaf2e-61be-4e16-bcd5-5490fc5554a7",
            "publishAt": "2020-04-21T09:33:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lest-eclair.fr"
            },
            "title": "Immobilier : Troyes l'une des villes les moins ch\u00e8res de France - L'Est Eclair",
            "url": "https://abonne.lest-eclair.fr/id146270/article/2020-04-21/immobilier-troyes-lune-des-villes-les-moins-cheres-de-france",
            "urlToImage": "https://remeng.rosselcdn.net/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/04/21/node_146270/11812505/public/2020/04/21/B9723267938Z.1_20200421113313_000%2BGLGFTDBTS.1-0.jpg?itok=iAQdIjQN1587461689"
        },
        "9": {
            "author": "Les Echos",
            "content": "L'or noir repart \u00e0 la baisse. Le cours du baril de p\u00e9trole am\u00e9ricain, qui \u00e9tait repass\u00e9 en positif sur les march\u00e9s asiatiques ce mardi matin, apr\u00e8s \u00eatre devenu n\u00e9gatif lundi pour la premi\u00e8re fois de son histoire en raison de la saturation des stocks et de l'e\u2026 [+3051 chars]",
            "description": "Repass\u00e9 en positif ce mardi matin sur les march\u00e9s asiatiques, apr\u00e8s une chute record lundi, le baril de West Texas Intermediate (WTI) pour livraison en mai a replong\u00e9 en milieu de matin\u00e9e. Le march\u00e9 se focalise d\u00e9sormais sur les contrats pour juin.",
            "favoris": false,
            "id": "cf42be61-7d5b-4cac-90f7-504da599e267",
            "publishAt": "2020-04-21T09:20:26Z",
            "source": {
                "id": "les-echos",
                "name": "Les Echos"
            },
            "title": "Le p\u00e9trole am\u00e9ricain repasse en territoire positif - Les \u00c9chos",
            "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/le-petrole-americain-rebondit-1196617",
            "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9e78c48fe56f1f86021eb5/1280x720/0603125549680-web-tete.jpg"
        },
        "10": {
            "author": null,
            "content": "Dabord une semaine \u00ab\u00a0minimum\u00a0\u00bb. Jusquau 3, au 10, puis au 17\u00a0avril 2020. Pour lheure \u00ab\u00a0au moins jusquau 24\u00a0avril 2020 inclus\u00a0\u00bb. Et lon peut dores et d\u00e9j\u00e0 miser que jeudi 23\u00a0avril 2020, lors dun nouveau Comit\u00e9 social \u00e9conomique extraordinaire, la direction de \u2026 [+7558 chars]",
            "description": "D\u2019abord une semaine \u00ab minimum \u00bb. Jusqu\u2019au 3, au 10, puis au 17 avril 2020. Pour l\u2019heure \u00ab au moins jusqu\u2019au 24 avril 2020 inclus \u00bb. Et l\u2019on peut d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 miser que jeudi 23 avril 2020, lors d\u2019un nouveau Comit\u00e9 social \u00e9conomique extraordinaire, la direct\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "26e30e28-720b-4bad-b73e-6e585d774e6b",
            "publishAt": "2020-04-21T09:18:24Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Paris-normandie.fr"
            },
            "title": "Le casse-t\u00eate de la reprise, malgr\u00e9 le coronavirus, pour Renault Sandouville, pr\u00e8s du Havre - Paris-Normandie",
            "url": "https://www.paris-normandie.fr/actualites/economie/le-casse-tete-de-la-reprise-malgre-le-coronavirus-pour-renault-sandouville-pres-du-havre-OA16701719",
            "urlToImage": "https://www.paris-normandie.fr/binrepository/600x450/0c56/600d338/none/10904/TUDT/a20200318t071029-m-10-65-52-136-ip-1943-2228-24-f_26823595_20200420173025.jpg"
        },
        "11": {
            "author": "01net",
            "content": null,
            "description": "Le Cybertruck de Tesla \u00e9volue l\u00e9g\u00e8rement. La version finale devrait \u00eatre plus petite et moins profil\u00e9e que le prototype aper\u00e7u lors de son officialisation.",
            "favoris": false,
            "id": "104b8514-7e3b-434b-b3fa-7079a40068b1",
            "publishAt": "2020-04-21T09:01:57Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "01net.com"
            },
            "title": "Discr\u00e8tement, Elon Musk change la recette de son Cybertruck - 01net.com",
            "url": "https://www.01net.com/actualites/discretement-elon-musk-change-la-recette-de-son-cybertruck-1897201.html",
            "urlToImage": "https://www.01net.com/i/0/0/d82/50924402e0f48bb78c7ed702990a8.jpg"
        },
        "12": {
            "author": null,
            "content": "La Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises propose la cr\u00e9ation dun fonds pour payer les loyers des commerces ferm\u00e9s. Ce fonds serait abond\u00e9 par les assureurs et les g\u00e9ants du e-commerce.\r\n(BFM Immo) - La Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entrepr\u2026 [+1910 chars]",
            "description": "La Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises propose la cr\u00e9ation d\u2019un fonds pour payer les loyers des commerces ferm\u00e9s. Ce fonds serait abond ...",
            "favoris": false,
            "id": "bac827ab-30ca-401c-b22a-c86526dbac69",
            "publishAt": "2020-04-21T08:31:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lavieimmo.com"
            },
            "title": "Et si les assureurs et Amazon payaient les loyers des commerces ferm\u00e9s? - LaVieImmo.com",
            "url": "https://www.lavieimmo.com/bureau/et-si-les-assureurs-et-amazon-payaient-les-loyers-des-commerces-fermes-48472.html",
            "urlToImage": "https://www.lavieimmo.com/picture/actualite/realsize/de-nombreux-commerces-sont-fermes-177198946.jpg"
        },
        "13": {
            "author": "Romain Ribout",
            "content": "Vous recherchez un forfait mobile avec une grosse quantit\u00e9 de 4G \u00e0 petit prix ? Nous avons la solution : l'offre sans engagement NRJ Mobile 100 Go est \u00e0 seulement 14,99 euros par mois, m\u00eame apr\u00e8s un an. \r\nApr\u00e8s avoir propos\u00e9 un forfait mobile 50 Go \u00e0 11,99 eu\u2026 [+2167 chars]",
            "description": "Vous recherchez un forfait mobile avec une grosse quantit\u00e9 de 4G \u00e0 petit prix ? Nous avons la solution : l'offre sans engagement NRJ Mobile 100 Go est \u00e0 seulement 14,99 euros par mois, m\u00eame apr\u00e8s un an.",
            "favoris": false,
            "id": "5a1e16f3-7ba0-498b-b6e5-1fcff2d1c4e3",
            "publishAt": "2020-04-21T08:26:44Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Frandroid.com"
            },
            "title": "Forfait mobile 100 Go \u00e0 14,99 \u20ac/mois m\u00eame apr\u00e8s un an : c\u2019est seulement aujourd\u2019hui - Frandroid",
            "url": "https://www.frandroid.com/bons-plans/bons-plans-telecom/701575_forfait-mobile-100-go-a-1499-e-mois-meme-apres-un-an-cest-seulement-aujourdhui",
            "urlToImage": "https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/forfait-header.jpg"
        },
        "14": {
            "author": "BFMTV",
            "content": null,
            "description": "Le commissaire europ\u00e9en\u00a0pour le march\u00e9 int\u00e9rieur travaille actuellement \u00e0 un plan de relance au niveau europ\u00e9en qui devrait repr\u00e9senter 10% du PIB de l'Union.",
            "favoris": false,
            "id": "c9c82de8-9c6c-4cc6-9d90-375452410d98",
            "publishAt": "2020-04-21T08:24:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Bfmtv.com"
            },
            "title": "Thierry Breton: \u00ab Il faut un plan Marshall pour le secteur du tourisme \u00bb - BFMTV.COM",
            "url": "https://www.bfmtv.com/economie/thierry-breton-il-faut-un-plan-marshall-pour-le-secteur-du-tourisme-1897130.html",
            "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/902f2/52e0b387bc3f1cca084fc2cd9b7.png"
        },
        "15": {
            "author": null,
            "content": "(BFM Bourse) - Le fameux rendement de l'action Fran\u00e7aise des Jeux mis en avant lors de son introduction en Bourse ne sera pas \u00e0 la hauteur des pr\u00e9visions cette ann\u00e9e. Le d\u00e9tenteur des droits exclusifs des jeux de hasard en France doit en r\u00e9duire le montant de\u2026 [+3491 chars]",
            "description": "(BFM Bourse) - Le fameux rendement de l'action Fran\u00e7aise des Jeux mis en avant lors de son introduction en Bourse ne sera pas \u00e0 la hauteur des pr\u00e9visions \u2026",
            "favoris": false,
            "id": "4594ac07-c232-47e7-a8d3-c059ce1fa073",
            "publishAt": "2020-04-21T08:15:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tradingsat.com"
            },
            "title": "Fdj : Depuis le confinement, la FDJ voit les mises chuter de 60% et rogne son dividende - BFM Bourse",
            "url": "https://www.tradingsat.com/fdj-FR0013451333/actualites/fdj-depuis-le-confinement-la-fdj-voit-les-mises-chuter-de-60-et-rogne-son-dividende-910203.html",
            "urlToImage": "https://www.tradingsat.com/media/pictures/realsize/news/la-fdj-entre-en-bourse-l-etat-francais-doublement-gagnant-635955.jpg"
        },
        "16": {
            "author": null,
            "content": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris ( AFP / ERIC PIERMONT )\r\nA 09H36, l'indice CAC 40 perdait 91,72 points \u00e0 4.436,58 points.\u00a0La veille, il avait fini en hausse de 0,65%.\r\n\"La volatilit\u00e9 sur le p\u00e9trole p\u00e8se sur l'ambiance g\u00e9n\u00e9\u2026 [+2098 chars]",
            "description": "La Bourse de Paris s'enfon\u00e7ait dans le rouge mardi matin (-2,03%), subissant le contrecoup de la chute historique des cours du p\u00e9trole la veille, qui a entra\u00een\u00e9 Wall Street dans son sillage.\n\n\n  A 09H36, l'indice CAC 40 perdait 91,72 points \u00e0 4",
            "favoris": false,
            "id": "22b6f76f-9793-4b7d-b877-9d4bd35fe360",
            "publishAt": "2020-04-21T08:00:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Boursorama.com"
            },
            "title": "La Bourse de Paris s'enfonce dans le rouge - Boursorama",
            "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/la-bourse-de-paris-s-enfonce-dans-le-rouge-f3c9cf1aff0682923d25fac7f7d2a559",
            "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/1/9/7/197e491f23bee7d82b74e51d299793d2-768x396.jpg"
        },
        "17": {
            "author": "Laurent Sacco",
            "content": "Les chercheurs de la Nasa reproduisent en laboratoire\u00a0des r\u00e9actions chimiques dans un simulateur de sources hydrothermales qui ont pu\u00a0se produire sur la Terre primitive et conduire \u00e0 la naissance de la vie. Voil\u00e0\u00a0qui est de bon augure pour explorer les origin\u2026 [+16031 chars]",
            "description": "Les chercheurs de la Nasa reproduisent en laboratoire des r\u00e9actions chimiques dans un simulateur de sources hydrothermales qui ont pu se produire sur la Terre primitive et conduire \u00e0 la naissance...",
            "favoris": false,
            "id": "e860ba22-5823-4ca4-aa9a-10c1bceda9fe",
            "publishAt": "2020-04-21T10:02:06Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Futura-sciences.com"
            },
            "title": "Origine de la vie : la Nasa toujours sur la piste des sources hydrothermales - Futura",
            "url": "https://www.futura-sciences.com/planete/actualites/paleontologie-origine-vie-nasa-toujours-piste-sources-hydrothermales-44090/",
            "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/5/b/2/5b2e089a47_34603_44315-simulateur-source-hydrothermale-vie-nasa-jpl-caltech.jpg"
        },
        "18": {
            "author": "Nathalie Mayer",
            "content": "Arthur, Bertha, Cristobal, Dolly, Edouard. C'est ainsi que se nommeront les premi\u00e8res temp\u00eates tropicales qui frapperont l'Atlantique nord en cette saison 2020. Une saison des ouragans qui, selon les experts, s'annonce particuli\u00e8rement active.\r\nDans l'Atlanti\u2026 [+5804 chars]",
            "description": "Arthur, Bertha, Cristobal, Dolly, Edouard. C\u2019est ainsi que se nommeront les premi\u00e8res temp\u00eates tropicales qui frapperont l\u2019Atlantique nord en cette saison 2020. Une saison des ouragans qui, selon...",
            "favoris": false,
            "id": "715f61c9-6468-4682-b6f3-92ec00ef664d",
            "publishAt": "2020-04-21T10:01:54Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Futura-sciences.com"
            },
            "title": "La saison des ouragans en 2020 sera \u00ab extr\u00eamement active \u00bb - Futura",
            "url": "https://www.futura-sciences.com/planete/actualites/climatologie-saison-ouragans-2020-sera-extremement-active-46696/",
            "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/1/9/b/19b2f5fe8c_117936_ouragans-katia-irma-jose-2017-09-08.jpg"
        },
        "19": {
            "author": "Par Thomas Mahler",
            "content": "La religion s'oppose-t-elle \u00e0 la science ? C'est l'\u00e9ternel d\u00e9bat entre d'un c\u00f4t\u00e9 des scientifiques qui, comme le pal\u00e9ontologue Stephen Jay Gould, affirment que ces deux magist\u00e8res ne traitent pas des m\u00eames objets (Noma : Non-Overlapping Magisteria ), et de l'\u2026 [+1586 chars]",
            "description": "Deux sociologues ont prouv\u00e9 que l'appartenance religieuse et le niveau de pratique influent n\u00e9gativement sur les connaissances scientifiques. Explications.",
            "favoris": false,
            "id": "c4b3aaf0-46ad-4321-a8e9-83f6541294f6",
            "publishAt": "2020-04-21T09:04:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lexpress.fr"
            },
            "title": "Plus on est religieux, moins on est comp\u00e9tent en sciences - L'Express",
            "url": "https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/plus-on-est-religieux-moins-on-est-competent-en-sciences_2124172.html",
            "urlToImage": "https://static.lexpress.fr/medias_12217/w_908,h_681,c_crop,x_65,y_0/w_605,h_350,c_fill,g_north/v1587458610/le-president-americain-donald-trump-sert-la-main-de-son-homologue-bresilien-jair-bolsonaro-lors-d-un-diner-a-mar-a-lago-en-floride-le-7-mars-2020_6255370.jpg"
        },
        "20": {
            "author": "Brice Louvet, r\u00e9dacteur sciences",
            "content": "Le cuivre, consid\u00e9r\u00e9 comme une v\u00e9ritable machine \u00e0 tuer les micro-organismes, pourrait se faire une place de choix en milieu hospitalier suite \u00e0 l\u2019\u00e9pisode de Covid-19.\r\nEn mars dernier, des recherches ont montr\u00e9 que le coronavirus SARS-CoV-2, responsable de l\u2026 [+4702 chars]",
            "description": "Le cuivre, une v\u00e9ritable machine \u00e0 tuer les micro-organismes, pourrait se faire une place de choix en milieu hospitalier suite \u00e0 l'\u00e9pisode de Covid-19.",
            "favoris": false,
            "id": "2c821899-50a3-4334-8ee0-10b97d685161",
            "publishAt": "2020-04-21T07:35:19Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Sciencepost.fr"
            },
            "title": "Le cuivre, l'ennemi num\u00e9ro 1 des microbes - SciencePost",
            "url": "https://sciencepost.fr/le-cuivre-lennemi-numero-1-des-microbes/",
            "urlToImage": "https://sciencepost.fr/wp-content/uploads/2020/04/copper-1504098_1920.jpg"
        },
        "21": {
            "author": "Xavier Demeersman",
            "content": "D\u00e9couverte fin d\u00e9cembre, C/2019 Y4 (Atlas), ou pour faire court la com\u00e8te Atlas, semblait sur la m\u00eame trajectoire de gloire que la \u00ab grande com\u00e8te de 1844 \u00bb dont elle partage la m\u00eame orbite. Mais ces derniers jours, l'astre chevelu a perdu de son \u00e9clat.\r\nMAJ,\u2026 [+14465 chars]",
            "description": "D\u00e9couverte fin d\u00e9cembre, C/2019 Y4 (Atlas), ou pour faire court la com\u00e8te Atlas, semblait sur la m\u00eame trajectoire de gloire que la \u00ab grande com\u00e8te de 1844 \u00bb dont elle partage la m\u00eame orbite. Mais...",
            "favoris": false,
            "id": "07bd30be-0134-4afd-be1f-92178dab9385",
            "publishAt": "2020-04-21T06:21:09Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Futura-sciences.com"
            },
            "title": "La com\u00e8te Atlas est en morceaux - Futura",
            "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/comete-fragments-comete-atlas-vus-hubble-79752/",
            "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/7/1/e71f6538cd_50162592_c2019y4-200413.jpg"
        },
        "22": {
            "author": "Gianluca Manzo",
            "content": "Contexte et objectifs \r\nDans un article r\u00e9cemment publi\u00e9 dans La vie des id\u00e9es, Pascal Marichalar \u00e9tudie les articles de synth\u00e8se sur le COVID-19 parus dans la revue Science entre d\u00e9but janvier et d\u00e9but mars ainsi que les publications de lOrganisation Mondial\u2026 [+37122 chars]",
            "description": "Les pr\u00e9dictions de contamination du COVID-19 sur lesquelles reposent les d\u00e9cisions de sant\u00e9 publique n\u00e9gligent les apports des sciences sociales, notamment l'analyse des r\u00e9seaux sociaux qui pourrait contribuer \u00e0 affiner les mod\u00e8les de diffusion permettant d'a\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "92aebebd-df8f-4b8e-b8b6-056864776a99",
            "publishAt": "2020-04-21T05:29:11Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Laviedesidees.fr"
            },
            "title": "Les r\u00e9seaux sociaux dans la lutte contre le Covid-19 - La Vie des Id\u00e9es",
            "url": "http://www.laviedesidees.fr/Les-reseaux-sociaux-dans-la-lutte-contre-le-Covid-19.html",
            "urlToImage": "https://laviedesidees.fr/IMG/arton4755.jpg?1587217867"
        },
        "23": {
            "author": "Joffrey Onckelinx",
            "content": "Des com\u00e8tes comme 2I/Borisov, on en voit rarement dans notre syst\u00e8me solaire. En fait, elle est seulement la deuxi\u00e8me com\u00e8te interstellaire - apr\u00e8s la myst\u00e9rieuse Oumuamua - observ\u00e9e \u00e0 ce jour effectuant un passage dans notre voisinage.\r\nD\u00e9couverte le 30 ao\u00fbt\u2026 [+5890 chars]",
            "description": "La com\u00e8te 2I/Borisov pr\u00e9sente une teneur en monoxyde de carbone anormalement \u00e9lev\u00e9e par rapport aux autres com\u00e8tes du syst\u00e8me solaire. Deux \u00e9tudes\u00a0r\u00e9v\u00e8lent qu\u2019elle a pu se former dans une r\u00e9gion froide de son syst\u00e8me stellaire d\u2019origine, loin de son \u00e9toile.",
            "favoris": false,
            "id": "ab219c3e-b5d6-40cc-8b17-f91da0f74b42",
            "publishAt": "2020-04-20T22:02:25Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Sciencesetavenir.fr"
            },
            "title": "La com\u00e8te 2I/Borisov r\u00e9v\u00e8le une partie de ses secrets - Sciences et Avenir",
            "url": "https://www.sciencesetavenir.fr/espace/systeme-solaire/2i-borisov-sa-composition-pourrait-confirmer-son-origine-interstellaire_143642",
            "urlToImage": "https://www.sciencesetavenir.fr/assets/img/2020/04/20/cover-r4x3w1000-5e9dad6b2f927-stsci-h-p1953b-1024.jpg"
        },
        "24": {
            "author": "L'Obs",
            "content": "Coronavirus, covid-19, Sars-cov-2, d\u00e9confinement, gestes barri\u00e8re cette pand\u00e9mie fait entrer dans le langage courant de nouveaux mots. Dernier en date, prononc\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Salomon dans son intervention de ce lundi 20 avril\u00a0: l\u2026 [+3705 chars]",
            "description": "J\u00e9r\u00f4me Salomon, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9, a expliqu\u00e9 que le \u00ab\u00a0R0\u00a0\u00bb \u00e9tait pass\u00e9 de 3 \u00e0 moins de 1 en France depuis le confinement. Celui de la rougeole, par exemple, est sup\u00e9rieur \u00e0 14. Explications.",
            "favoris": false,
            "id": "455e798b-1f4d-4cf9-9e3a-8a65f83837d5",
            "publishAt": "2020-04-20T20:51:11Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Nouvelobs.com"
            },
            "title": "Le \u00ab R0 \u00bb, ou \u00ab taux de reproduction de base \u00bb du coronavirus est-il plus \u00e9lev\u00e9 que celui des autres maladies ? - L'Obs",
            "url": "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20200420.OBS27781/le-r0-ou-taux-de-reproduction-de-base-du-coronavirus-est-il-plus-eleve-que-celui-des-autres-maladies.html",
            "urlToImage": "https://focus.nouvelobs.com/2020/04/20/78/0/2048/1022/1200/630/60/0/f883288_rmsrttZ1hz0UnW3iCSceE9K_.jpg"
        },
        "25": {
            "author": null,
            "content": "Depuis l\u2019arr\u00eat de son programme de navette spatiale en 2011, la NASA repose enti\u00e8rement sur la Russie et les vaisseaux Soyouz pour les vols habit\u00e9s vers la Station spatiale internationale (ISS). Mais cette d\u00e9pendance technologique devrait bient\u00f4t prendre fin.\u2026 [+3124 chars]",
            "description": "Depuis l\u2019arr\u00eat de son programme de navette spatiale en 2011, la NASA repose enti\u00e8rement sur la Russie et les vaisseaux Soyouz pour les vols habit\u00e9s vers la Station spatiale internationale (ISS). Mais cette d\u00e9pendance technologique devrait bient\u00f4t prendre fin.\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "614cd046-fe51-47ac-8207-dffb01681a29",
            "publishAt": "2020-04-20T18:13:11Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Trustmyscience.com"
            },
            "title": "La NASA annonce le premier vol habit\u00e9 vers l'ISS op\u00e9r\u00e9 par SpaceX pour le 27 mai - Trust My Science",
            "url": "https://trustmyscience.com/nasa-annonce-premier-vol-habite-opere-par-spacex-pour-27-mai/",
            "urlToImage": "https://trustmyscience.com/wp-content/uploads/2019/10/crew-dragon-2020.jpeg"
        },
        "26": {
            "author": "Vincent Vantighem",
            "content": "Paris, le 20 avril 2020. Un biologiste s'appr\u00eate \u00e0 effectuer un pr\u00e9l\u00e8vement naso-pharyng\u00e9 sur une jeune femme afin de v\u00e9rifier si elle est porteuse du Covid-19 ou non. V. VANTIGHEM\r\nL\u00e9g\u00e8re courbe \u00e0 droite. Acc\u00e9l\u00e9ration le long des barri\u00e8res m\u00e9talliques. Et de\u2026 [+4945 chars]",
            "description": "\u00ab\u00a020 Minutes\u00a0\u00bb s\u2019est rendu sur le parking P7 du Parc des expositions de la Porte de Versailles, \u00e0 Paris, o\u00f9 les laboratoires Cerba effectuent des tests de d\u00e9pistage du Covid-19",
            "favoris": false,
            "id": "318560bb-0dcf-4f8a-b753-07c587270785",
            "publishAt": "2020-04-20T17:52:46Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "20minutes.fr"
            },
            "title": "Coronavirus : \u00ab \u00c7a va \u00eatre tendu de tester 500.000 personnes par semaine\u2026 \u00bb Une matin\u00e9e sur un \u00ab drive \u00bb de d\u00e9pistage - 20 Minutes",
            "url": "https://www.20minutes.fr/sante/2764243-20200420-coronavirus-ca-va-etre-tendu-tester-500000-personnes-semaine-matinee-drive-depistage",
            "urlToImage": "https://img.20mn.fr/kPdnm7SpRbq4jhC0u3774A/648x360_paris-20-avril-2020-biologiste-apprete-effectuer-prelevement-naso-pharynge-jeune-femme-afin-verifier-porteuse-covid-19.jpg"
        },
        "27": {
            "author": "Nelly Lesage",
            "content": "Le signal d'ondes gravitationnelles particuli\u00e8res a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9. Il s'agit de la premi\u00e8re observation d'une fusion de deux trous noirs aux masses sensiblement diff\u00e9rentes. Cet \u00e9v\u00e9nement offre de pr\u00e9cieux renseignement sur les trous noirs binaires.\r\nPour la pr\u2026 [+3440 chars]",
            "description": "Le signal d'ondes gravitationnelles particuli\u00e8res a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9. Il s'agit de la premi\u00e8re observation d'une fusion de deux trous noirs aux masses sensiblement diff\u00e9rentes. Cet \u00e9v\u00e9nement offre de pr\u00e9cieux renseignement sur les trous noirs binaires.",
            "favoris": false,
            "id": "6a3ec0dd-6b38-443b-8ba2-116e617a1b61",
            "publishAt": "2020-04-20T16:15:13Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Numerama.com"
            },
            "title": "La fusion de deux trous noirs de masses tr\u00e8s diff\u00e9rentes a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e pour la premi\u00e8re fois - Numerama",
            "url": "https://www.numerama.com/sciences/619283-la-fusion-de-deux-trous-noirs-de-masses-tres-differentes-a-ete-observee-pour-la-premiere-fois.html",
            "urlToImage": "https://www.numerama.com/content/uploads/2020/04/gw190412-trou-noir-espace-fusion.jpg"
        },
        "28": {
            "author": null,
            "content": null,
            "description": "Des scientifiques ta\u00efwanais et australiens pensent avoir d\u00e9couvert la premi\u00e8re mutation significative du SARS-CoV-2. Malgr\u00e9 ce fait, le nouveau coronavirus semble...",
            "favoris": false,
            "id": "982f5cb0-bb7c-4969-8dc2-b53ca4e809e2",
            "publishAt": "2020-04-20T15:37:29Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Sputniknews.com"
            },
            "title": "La premi\u00e8re mutation significative du Covid-19 aurait \u00e9t\u00e9 identif\u00e9e - Sputnik France",
            "url": "https://fr.sputniknews.com/sante/202004201043610038-la-premiere-mutation-significative-du-covid-19-aurait-ete-identifee/",
            "urlToImage": "https://cdnfr1.img.sputniknews.com/images/104357/94/1043579450.jpg"
        },
        "29": {
            "author": "France Inter",
            "content": "Dans l'\u00e9mission \"Grand Bien Vous Fasse\", au micro de Daniel Fi\u00e9vet, le physicien et philosophe des sciences Etienne Klein d\u00e9crypte la soci\u00e9t\u00e9 en temps de confinement et les paradoxes qu'induit le Covid-19 quant \u00e0 notre rapport au temps, \u00e0 l'urgence, aux avanc\u2026 [+7358 chars]",
            "description": "Dans l'\u00e9mission 'Grand Bien Vous Fasse', au micro de Daniel Fi\u00e9vet, le physicien et philosophe des sciences Etienne Klein d\u00e9crypte la soci\u00e9t\u00e9 en temps de confinement et les paradoxes qu'induit le Covid-19 quant \u00e0 notre rapport au temps, \u00e0 l'urgence, aux avanc\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "49459dfe-2f78-4f71-9d6e-fc778570bd5f",
            "publishAt": "2020-04-20T15:33:40Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Franceinter.fr"
            },
            "title": "Etienne Klein : \"Et si l'id\u00e9e de fin du monde n'existait plus ?\" - France Inter",
            "url": "https://www.franceinter.fr/sciences/etienne-klein-et-si-l-idee-de-fin-du-monde-n-existait-plus",
            "urlToImage": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/04/ceefd412-78d0-48b6-bc15-6ab6bede6693/1200x680_000_par8024627.jpg"
        },
        "30": {
            "author": "Nathalie Mayer",
            "content": "Arthur, Bertha, Cristobal, Dolly, Edouard. C'est ainsi que se nommeront les premi\u00e8res temp\u00eates tropicales qui frapperont l'Atlantique nord en cette saison 2020. Une saison des ouragans qui, selon les experts, s'annonce particuli\u00e8rement active.\r\nDans l'Atlanti\u2026 [+5804 chars]",
            "description": "Arthur, Bertha, Cristobal, Dolly, Edouard. C\u2019est ainsi que se nommeront les premi\u00e8res temp\u00eates tropicales qui frapperont l\u2019Atlantique nord en cette saison 2020. Une saison des ouragans qui, selon...",
            "favoris": false,
            "id": "55358559-6ccf-4c14-9cd9-4f1868c85d61",
            "publishAt": "2020-04-20T15:12:49Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Futura-sciences.com"
            },
            "title": "Ouragans : la saison 2020 s'annonce \u00ab extr\u00eamement active \u00bb - Futura",
            "url": "https://www.futura-sciences.com/planete/actualites/climatologie-ouragans-saison-2020-annonce-extremement-active-46696/",
            "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/6/6/b/66b24c210f_50162751_hurricaneflorence-iss-2018255-lrg.jpg"
        },
        "31": {
            "author": "BFMTV",
            "content": null,
            "description": "Pour rendre son application de tra\u00e7age num\u00e9rique efficace, le gouvernement se heurte \u00e0 une contrainte technique impos\u00e9e par Apple. Sur les iPhone, et pour des raisons de respect de vie priv\u00e9e, le Bluetooth ne peut \u00eatre activ\u00e9 en permanence par d\u00e9faut.",
            "favoris": false,
            "id": "b7557ac8-f777-4b85-8012-1bc0cd565ac0",
            "publishAt": "2020-04-21T11:05:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Bfmtv.com"
            },
            "title": "L'application StopCovid fait l'objet d'un bras de fer entre le gouvernement et Apple - BFMTV.COM",
            "url": "https://www.bfmtv.com/tech/l-application-stopcovid-fait-l-objet-d-un-bras-de-fer-entre-le-gouvernement-et-apple-1897322.html",
            "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/dd8/54786803c9a775aec24214fe95de3.jpeg"
        },
        "32": {
            "author": "MalloDelic",
            "content": "Nintendo poursuit son d\u00e9veloppement sur smartphone, en lan\u00e7ant aujourd'hui une nouvelle application sur iOS et Android. Pour l'instant r\u00e9serv\u00e9e au Japon, l'application permet d'acc\u00e9der \u00e0 une version mobile du site officiel.\r\nComme on pouvait s'y attendre, l'a\u2026 [+622 chars]",
            "description": "Nintendo poursuit son d\u00e9veloppement sur smartphone, en lan\u00e7ant aujourd'hui une nouvelle application sur iOS et Android. Pour l'instant r\u00e9serv\u00e9e au Japon, l'application permet d'acc\u00e9der \u00e0 une version mobile du site officiel. Comme on pouvait s'y attendre, l'ap\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "d83b5a89-46a1-4306-99c8-5545822fcaba",
            "publishAt": "2020-04-21T10:47:17Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Jeuxvideo.com"
            },
            "title": "Nintendo : Une application MyNintendo lanc\u00e9e sur smartphone au Japon - jeuxvideo.com",
            "url": "http://www.jeuxvideo.com/news/1214583/nintendo-une-application-mynintendo-lancee-sur-smartphone-au-japon.htm",
            "urlToImage": "http://image.jeuxvideo.com/medias-md/158747/1587465757-2803-card.png"
        },
        "33": {
            "author": "Corentin Bechade",
            "content": "Apr\u00e8s des semaines de pol\u00e9miques, on essaie dy voir un peu plus clair sur le cas Zoom, cette application de visioconf\u00e9rence star qui a beaucoup fait parler delle ces derniers temps.\r\nFailles de s\u00e9curit\u00e9, partage des donn\u00e9es \u00e0 Facebook, croissance ind\u00e9cente...\u2026 [+7614 chars]",
            "description": "Apr\u00e8s des semaines de pol\u00e9miques, on essaie d\u2019y voir un peu plus clair sur le cas Zoom, cette application de visioconf\u00e9rence star qui a beaucoup fait parler d\u2019elle ces derniers temps.",
            "favoris": false,
            "id": "e7de7842-de49-4342-a89f-48a4141da1e1",
            "publishAt": "2020-04-21T10:22:23Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lesnumeriques.com"
            },
            "title": "Peut-on faire confiance \u00e0 l'application Zoom ? - Les Num\u00e9riques",
            "url": "https://www.lesnumeriques.com/appli-logiciel/peut-on-faire-confiance-a-l-application-zoom-n149589.html",
            "urlToImage": "https://dyw7ncnq1en5l.cloudfront.net/optim/news/14/149589/73ec36bc-peut-on-faire-confiance-a-l-application-zoom__908_512__0-424-6500-4089.jpeg"
        },
        "34": {
            "author": null,
            "content": "Aptoide a annonc\u00e9 le piratage massif de plus de 39 millions de comptes sur son magasin dapplication alternatif. \r\nSur AndroidTV, pour installer des applications il faut passer par un store d\u00e9di\u00e9. Si celui install\u00e9 doffice sur lOS de Google est le PlayStore, i\u2026 [+1417 chars]",
            "description": "Aptoide a annonc\u00e9 le piratage massif de plus de 39 millions de comptes sur son magasin d\u2019application alternatif. Sur AndroidTV, pour installer des applications il faut passer par un store d\u00e9di\u00e9. Si celui install\u00e9 d\u2019office sur l\u2019OS de Google est le PlayStore, \u2026",
            "favoris": false,
            "id": "04e79a65-2a8b-491e-a0c1-bbcf1a32345e",
            "publishAt": "2020-04-21T09:20:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Universfreebox.com"
            },
            "title": "Disponible sur Freebox mini 4K, le store alternatif Aptoide touch\u00e9 par une grosse faille de s\u00e9curit\u00e9 - Univers Freebox",
            "url": "https://www.universfreebox.com/article/55941/conseille-aux-abonnes-freebox-mini-4k-le-store-alternatif-aptoide-touche-par-une-grosse-faille-de-securite",
            "urlToImage": "https://www.universfreebox.com/wp-content/uploads/2020/04/aptoide-google-play-store.jpg"
        },
        "35": {
            "author": "Omar Belkaab",
            "content": "Dans un \u00e9dito post\u00e9 sur le site de l'entreprise, un responsable de Samsung explique que le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en ambitionne de cr\u00e9er un capteur photo de 600 m\u00e9gapixels capable de d\u00e9passer les capacit\u00e9s de l'il humain.\r\nLe module photo arri\u00e8re du Samsung Galaxy S20\u2026 [+2436 chars]",
            "description": "Dans un \u00e9dito post\u00e9 sur le site de l'entreprise, un responsable de Samsung explique que le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en ambitionne de cr\u00e9er un capteur photo de 600 m\u00e9gapixels capable de d\u00e9passer les capacit\u00e9s de l'\u0153il humain.",
            "favoris": false,
            "id": "7cafce93-72de-4e2c-bc85-ef34c1a91d35",
            "publishAt": "2020-04-21T09:06:39Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Frandroid.com"
            },
            "title": "L\u2019objectif de Samsung en photo : cr\u00e9er un capteur de 600 m\u00e9gapixels surpassant l\u2019\u0153il humain - Frandroid",
            "url": "https://www.frandroid.com/marques/samsung/701574_lobjectif-de-samsung-en-photo-creer-un-capteur-de-600-megapixels-surpassant-loeil-humain",
            "urlToImage": "https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/02/samsung-galaxy-s20-ultra-mo-1200x800.jpg"
        },
        "36": {
            "author": "Julien Cadot",
            "content": "Vous souhaitez mieux ma\u00eetriser votre ordinateur sous Windows ? Ce guide vous pr\u00e9sente 12 raccourcis \u00e0 conna\u00eetre par cur pour \u00eatre plus rapide et plus efficace.\r\nSur Windows, comme sur macOS, il existe des dizaines de raccourcis que les plus aguerris des utili\u2026 [+4278 chars]",
            "description": "Vous souhaitez mieux ma\u00eetriser votre ordinateur sous Windows ? Ce guide vous pr\u00e9sente 12 raccourcis \u00e0 conna\u00eetre par c\u0153ur pour \u00eatre plus rapide et plus efficace.",
            "favoris": false,
            "id": "e8051302-58eb-4e37-807d-cb5fc376eca6",
            "publishAt": "2020-04-21T07:55:27Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Numerama.com"
            },
            "title": "Les 12 raccourcis Windows 10 \u00e0 conna\u00eetre par c\u0153ur pour ma\u00eetriser son ordinateur - Numerama",
            "url": "https://www.numerama.com/tech/619407-les-12-raccourcis-windows-10-a-connaitre-par-coeur-pour-maitriser-son-ordinateur.html",
            "urlToImage": "https://www.numerama.com/content/uploads/2020/04/black-1_00000-1024x683.png"
        },
        "37": {
            "author": "akazan",
            "content": "Les produits d\u00e9riv\u00e9s high-tech autour du jeu Cyberpunk 2077 de CDProjekt RED sont plus que jamais de sortie. Seagate r\u00e9v\u00e8le un disque dur externe \u00e0 destination de la Xbox One, aux couleurs du jeu.\r\nInitialement, Cyberpunk 2077 aurait d\u00fb sortir ce mois-ci, et \u2026 [+915 chars]",
            "description": "Les produits d\u00e9riv\u00e9s high-tech autour du jeu Cyberpunk 2077 de CDProjekt RED sont plus que jamais de sortie. Seagate r\u00e9v\u00e8le un disque dur externe \u00e0 destination de la Xbox One, aux couleurs du jeu. Initialement, Cyberpunk 2077 aurait d\u00fb sortir ce mois-ci, et s\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "60d8e763-dddc-4592-92be-eee61e29cd41",
            "publishAt": "2020-04-21T07:08:44Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Jeuxvideo.com"
            },
            "title": "Seagate d\u00e9voile un disque dur pour Xbox One aux couleurs de Cyberpunk 2077 - jeuxvideo.com",
            "url": "http://www.jeuxvideo.com/news/1214446/seagate-devoile-un-disque-dur-pour-xbox-one-aux-couleurs-de-cyberpunk-2077.htm",
            "urlToImage": "http://image.jeuxvideo.com/medias-md/158745/1587451906-1803-card.jpg"
        },
        "38": {
            "author": "Aur\u00e9lien LAGNY",
            "content": "Ce jour, il y a donc encore une nouvelle fois match entre diff\u00e9rentes cartes graphiques, mais aujourd'hui ce sont les mod\u00e8les NVIDIA haut de gamme qui s'affrontent. La premi\u00e8re carte pr\u00e9sente dans le comparatif est donc la GeForce GTX 980 Ti, un mod\u00e8le Maxwel\u2026 [+955 chars]",
            "description": "Ce jour, il y a donc encore une nouvelle fois match entre diff\u00e9rentes cartes graphiques, mais aujourd'hui ce sont les mod\u00e8les ..., actualit\u00e9 71480",
            "favoris": false,
            "id": "599c27b3-ec3f-4434-b12d-d2655c6043ab",
            "publishAt": "2020-04-21T06:21:34Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Cowcotland.com"
            },
            "title": "Match de g\u00e9n\u00e9ration haut de gamme : GTX 980 Ti vs GTX 1080 Ti vs RTX 2080 Ti - Cowcotland",
            "url": "https://www.cowcotland.com/news/71480/match-de-generation-haut-de-gamme-gtx-980-ti-vs-gtx-1080-ti-vs-rtx-2080-ti.html",
            "urlToImage": "/images/news/2020/04/match-generation-carte-graphique-nvidia-gtx980ti-gtx1080ti-rtx2080ti-f.jpg"
        },
        "39": {
            "author": "Pierre Crochart",
            "content": "Les semaines passent, et le Nokia 9.3 PureView \u00e9veille en nous un int\u00e9r\u00eat grandissant. Le prochain fer de lance du Finlandais HMD d\u00e9voile en effet une fiche technique des plus s\u00e9duisantes.Quelques semaines apr\u00e8s des r\u00e9v\u00e9lations sur son appareil photo, nous ap\u2026 [+2038 chars]",
            "description": "Les semaines passent, et le Nokia 9.3 PureView \u00e9veille en nous un int\u00e9r\u00eat grandissant. Le prochain fer de lance du Finlandais HMD d\u00e9voile en effet une fiche technique des plus s\u00e9duisantes.",
            "favoris": false,
            "id": "c0558cda-7baf-4c24-b277-9e633340176d",
            "publishAt": "2020-04-21T05:47:44Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Clubic.com"
            },
            "title": "Nokia 9.3 : un \u00e9cran 120 Hz et une cam\u00e9ra frontale cach\u00e9e dessous au programme - Clubic",
            "url": "https://www.clubic.com/smartphone/android/actualite-892222-nokia-9-3-ecran-120-hz-camera-frontale-cachee-dessous-programme.html",
            "urlToImage": "https://pic.clubic.com/v1/images/1790687/raw?width=900&height=600&fit=max&hash=4ffd769f8ace92012f28a0f59beb023e4310ece6"
        },
        "40": {
            "author": "20 Minutes avec AFP",
            "content": "Un site d'Uber au New Jersey (illustration). Seth Wenig/AP/SIPA\r\nLa plateforme Uber, qui en plus des commandes aux restaurants livre aussi des courses depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie de \r\ncoronavirus, va \u00e9tendre encore ses services pour transporter \u00e9galement d\u2026 [+1417 chars]",
            "description": "Les services \u00ab\u00a0Uber Direct\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Uber Connect\u00a0\u00bb, de livraison de colis et objets personnels, sont notamment disponibles au Portugal, en Australie, au Mexique et aux Etats-Unis",
            "favoris": false,
            "id": "5ae359c4-4bf9-4848-a4cd-b637dfa936fd",
            "publishAt": "2020-04-20T20:49:04Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "20minutes.fr"
            },
            "title": "Coronavirus : En plus des repas et des courses, Uber commence \u00e0 livrer colis et objets personnels - 20 Minutes",
            "url": "https://www.20minutes.fr/monde/2764431-20200420-coronavirus-plus-repas-courses-uber-commence-livrer-colis-objets-personnels",
            "urlToImage": "https://img.20mn.fr/yvQfjZGhT-6gZWEyYEl-cw/648x360_file-in-this-nov-15-2019-file-photo-an-uber-office-is-seen-in-secaucus-n-j-just-as-the-coronavirus.jpg"
        },
        "41": {
            "author": "La r\u00e9daction de ZDNet.fr",
            "content": "C'est un appel d'offres qui ne passe pas inaper\u00e7u. Le Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a publi\u00e9 le 12 avril dernier un appel d'offres d'un montant de 4 millions d'euros qui doit lui permettre de faire l'acquisition de pr\u00e8s de 650 drones.\r\nQuestionn\u00e9 depuis une semain\u2026 [+3140 chars]",
            "description": "Questionn\u00e9 depuis une semaine sur l'utilisation de cette commande, le Minist\u00e8re d\u00e9ment tout lien avec la crise sanitaire actuelle et les mesures destin\u00e9es \u00e0 faire respecter les mesures de confinement.",
            "favoris": false,
            "id": "726e4f0e-8b30-4e03-9e6d-837a15b5ecdb",
            "publishAt": "2020-04-20T20:05:02Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Zdnet.fr"
            },
            "title": "Le Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur passe commande de plusieurs centaines de drones - ZDNet France",
            "url": "https://www.zdnet.fr/actualites/le-ministere-de-l-interieur-passe-commande-de-plusieurs-centaines-de-drones-39902509.htm",
            "urlToImage": "https://d1fmx1rbmqrxrr.cloudfront.net/zdnet/i/edit/ne/2019/02/Drone%20Surveillance%20620.jpg"
        },
        "42": {
            "author": "Daniel Wood",
            "content": "Vous jouez \u00e0 Pok\u00e9mon Go depuis le lancement du jeu durant l\u00e9t\u00e9 2016 - ou presque\u00a0? Vous \u00eates un vaillant dresseur qui collecte tous types de cr\u00e9atures, un peu partout dans le monde r\u00e9el\u00a0? Alors les grands espaces de chasse doivent certainement vous manquer, m\u2026 [+7651 chars]",
            "description": "Attrapez-les tous\u2026 \u00e0 la maison !",
            "favoris": false,
            "id": "91a20e4a-eb92-4aa1-aecd-f43e0c3dfef4",
            "publishAt": "2020-04-17T18:17:59Z",
            "source": {
                "id": "techradar",
                "name": "TechRadar"
            },
            "title": "Comment jouer \u00e0 Pok\u00e9mon Go depuis chez vous ?",
            "url": "https://global.techradar.com/fr-fr/how-to/comment-jouer-pokemon-go-a-la-maison-astuces",
            "urlToImage": "https://cdn.mos.cms.futurecdn.net/n6erH8TzfBeRmgLwgP7QQ5-1200-80.jpg"
        },
        "43": {
            "author": "Gerald Lynch",
            "content": "FFVII est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands, voire LE plus grand JRPG de tous les temps. D\u00e9sormais remis au go\u00fbt du jour avec Final Fantasy 7 Remake, qui vient de sortir, le titre de Square Enix attise les joueurs du monde entier.\r\nCependant, comme il s'ag\u2026 [+1990 chars]",
            "description": "Le portage PC ne sortirait que l\u2019ann\u00e9e prochaine. Mais il y a mieux en attendant.",
            "favoris": false,
            "id": "69048bd8-100d-4229-b157-4710ee6d0153",
            "publishAt": "2020-04-14T11:30:15Z",
            "source": {
                "id": "techradar",
                "name": "TechRadar"
            },
            "title": "Envie de jouer \u00e0 Final Fantasy 7 Remake sur PC ? Installez ce mod HD exceptionnel",
            "url": "https://global.techradar.com/fr-fr/news/jouer-final-fantasy-7-remake-sur-pc",
            "urlToImage": "https://cdn.mos.cms.futurecdn.net/hzHvuwLmTMnaGtDNL77TLF-1200-80.jpg"
        },
        "44": {
            "author": "Matt Hanson",
            "content": "Vous pensez vous contenter dune imprimante discount et sans marque pour garder une trace de vos documents administratifs sur papier ou pour proposer des coloriages \u00e0 vos enfants\u00a0? D\u00e9trompez-vous\u00a0! Tout comme au bureau, le choix dune imprimante doit prendre en\u2026 [+11213 chars]",
            "description": "Vous cherchez une imprimante pour g\u00e9rer tous vos documents domestiques ? Voici notre TOP 10.",
            "favoris": false,
            "id": "199f3926-761e-45ca-8ff5-762c0becd51c",
            "publishAt": "2020-03-20T11:30:46Z",
            "source": {
                "id": "techradar",
                "name": "TechRadar"
            },
            "title": "Les meilleures imprimantes multifonctions pour la maison",
            "url": "https://global.techradar.com/fr-fr/news/meilleures-imprimantes-maison",
            "urlToImage": "https://cdn.mos.cms.futurecdn.net/gngv24Wmv7MWLqDKUWDi9H-1200-80.jpg"
        },
        "45": {
            "author": "Brian Heater",
            "content": "Nintendo is selling a lot of Switches. The convertible console has been a lifesaver for people sheltering in place around the world. COVID-19-induced travel restrictions and the long-awaited arrival of Animal Crossing: New Horizons have proven to be a perfect\u2026 [+1536 chars]",
            "description": "Nintendo is selling a lot of Switches. The convertible console has been a lifesaver for people sheltering in place around the world. COVID-19-induced travel restrictions and the long-awaited arrival of Animal Crossing: New Horizons have proven to be a perfect\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "77495b9e-c669-4951-9d7e-f1b7a667c809",
            "publishAt": "2020-04-21T14:22:35Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "The Nintendo Switch had a very good March",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/21/the-nintendo-switch-had-a-very-good-march/",
            "urlToImage": "https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2019/08/CMB_7883.jpg?w=600"
        },
        "46": {
            "author": "Jordan Crook",
            "content": "\u201cIf your kids aren\u2019t sleeping, you aren\u2019t sleeping,\u201d says Moshi founder and CEO Ian Chambers.\r\nAs mindfulness apps grow increasingly popular among adults, Moshi is looking to bring mindfulness and meditative techniques to children. The app today announced the\u2026 [+2751 chars]",
            "description": "\u201cIf your kids aren\u2019t sleeping, you aren\u2019t sleeping,\u201d says Moshi founder and CEO Ian Chambers. As mindfulness apps grow increasingly popular among adults, Moshi is looking to bring mindfulness and meditative techniques to children. The app today announced the \u2026",
            "favoris": false,
            "id": "56f7964d-7a79-4f7d-bfbb-968b63dc9432",
            "publishAt": "2020-04-21T14:11:09Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "Moshi, a sleep and mindfulness app for kids, raises $12 million Series B led by Accel",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/21/moshi-a-sleep-and-mindfulness-app-for-kids-raises-12-million-series-b-led-by-accel/",
            "urlToImage": "https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2020/04/Moshi-Girl-at-Window.jpg?w=551"
        },
        "47": {
            "author": "Mike Butcher",
            "content": "In the time many of us live in now, we all know our online media consumption is to state the obvious going through the roof. Subsequently, the\u00a0amount of data pertaining to online marketing is, equally, reaching stratospheric heights and in recent years tech c\u2026 [+2334 chars]",
            "description": "In the time many of us live in now, we all know our online media consumption is \u2014 to state the obvious \u2014 going through the roof. Subsequently, the\u00a0amount of data pertaining to online marketing is, equally, reaching stratospheric heights and in recent years te\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "7d5db03c-daf9-4e80-bd29-541bb550d8ad",
            "publishAt": "2020-04-21T13:45:25Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "Marketing data platform Adverity raises $30M Series C led by Sapphire Ventures",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/21/marketing-data-platform-adverity-raises-30m-series-c-led-by-sapphire-ventures/",
            "urlToImage": "https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2020/04/Adverity.jpg?w=600"
        },
        "48": {
            "author": "Steve O'Hear",
            "content": "More departures are taking place at B\u00f3, the digital bank developed by RBS-owned Natwest. Following the departure of B\u00f3 CEO Mark Bailie in January, the latest to seek a new opportunity is chief product officer Ollie Purdue, TechCrunch has learned.\r\nAccording t\u2026 [+1786 chars]",
            "description": "More departures are taking place at B\u00f3, the digital bank developed by RBS-owned Natwest. Following the departure of B\u00f3 CEO Mark Bailie in January, the latest to seek a new opportunity is chief product officer Ollie Purdue, TechCrunch has learned. According to\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "0c6e27ad-05e8-403f-85be-3fb584c0ba83",
            "publishAt": "2020-04-21T13:34:13Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "B\u00f3, the digital bank developed by RBS, is losing its chief product officer to company builder Antler",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/21/bye-bye-bo/",
            "urlToImage": "https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2020/04/ollie.jpeg?w=400"
        },
        "49": {
            "author": "Natasha Mascarenhas, Alex Wilhelm, Arman Tabatabai",
            "content": "In recent years, fintechs revolution has felt like a rising tide.\r\nBehemoths like Stripe and Square edged out banks while newbies like Brex nonchalantly raised nine-figure rounds. Today, however, the state of the financial technology industry feels more wobbl\u2026 [+4652 chars]",
            "description": "In recent years, fintech\u2019s revolution has felt like a rising tide. Behemoths like Stripe and Square edged out banks while newbies like Brex nonchalantly raised nine-figure rounds. Today, however, the state of the financial technology industry feels more wobbl\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "72fcb00a-cd4b-46ae-8944-4f9c378f0be4",
            "publishAt": "2020-04-21T13:30:31Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "8 top fintech VCs discuss COVID-19 trends, signals and opportunities",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/21/8-top-fintech-vcs-discuss-covid-19-trends-signals-and-opportunities/",
            "urlToImage": "https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2020/04/GettyImages-1035425002.jpg?w=600"
        },
        "50": {
            "author": "Kirsten Korosec",
            "content": "Cruise, the subsidiary of GM that also has backing from SoftBank Vision Fund, automaker Honda and T. Rowe Price &amp; Associates, is turning to a heavy hitter to head up its legal team.\r\nThe autonomous vehicle technology company has hired Jeff Bleich, board c\u2026 [+1802 chars]",
            "description": "Cruise, the subsidiary of GM that also has backing from SoftBank Vision Fund, automaker Honda and T. Rowe Price & Associates, is turning to a heavy hitter to head up its legal team. The autonomous vehicle technology company has hired Jeff Bleich, board chairm\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "9aa71401-8a17-4c5e-8897-e951a7cc9b68",
            "publishAt": "2020-04-21T13:17:32Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "Cruise hires PG&E board chairman Jeff Bleich as chief legal officer",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/21/cruise-hires-pge-board-chairman-jeff-bleich-as-chief-legal-officer/",
            "urlToImage": "https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2020/01/Cruise-car-in-Hayes-Valley-San-Francisco.jpg?w=711"
        },
        "51": {
            "author": "Theodore Schleifer",
            "content": "Silicon Valley billionaires have amassed an astounding amount of power and money over the last few years even though theyve pledge to give their fortunes away. That dual reality has been greased by a new type of charitable giving that allows the wealthy to pa\u2026 [+7892 chars]",
            "description": "Advisers to Silicon Valley billionaires are usually scared to anger them. The coronavirus changed that.",
            "favoris": false,
            "id": "14dfc6ad-f4f4-48f2-9e9b-0a1428257228",
            "publishAt": "2020-04-20T15:00:00Z",
            "source": {
                "id": "recode",
                "name": "Recode"
            },
            "title": "The Silicon Valley Community Foundation is asking its donors to give 5% for coronavirus",
            "url": "https://www.vox.com/recode/2020/4/20/21221613/silicon-valley-community-foundation-coronavirus-billionaires-donor-advised-funds",
            "urlToImage": "https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/Jm4_j8kbVxQETa0MjU5QGOFPovY=/0x0:4240x2220/fit-in/1200x630/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/13721167/Nicole_Taylor_of_SVCF_Jan_2019.jpg"
        },
        "52": {
            "author": "Peter Kafka",
            "content": "Americans dont trust the government, and they dont trust the media. That trend has been evident for years, but the Trump era has accelerated it. \r\nNow we can see the worst-case scenario that trend could create, playing out in front of our eyes: Confronted wit\u2026 [+17296 chars]",
            "description": "Americans are scared and confused about how to respond to the coronavirus pandemic. That\u2019s only going to get worse, journalism critic Jay Rosen explains.",
            "favoris": false,
            "id": "5c148545-cf53-42e1-8ec2-93abe43d138b",
            "publishAt": "2020-04-16T19:50:00Z",
            "source": {
                "id": "recode",
                "name": "Recode"
            },
            "title": "Trump vs. the media: How he\u2019s using his war on the press to deny his coronavirus failings",
            "url": "https://www.vox.com/recode/2020/4/16/21223640/trump-denial-coronavirus-covid-19-failings-propaganda-battles-media-coverage",
            "urlToImage": "https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/DshsatmGIVMT5HLfu6Wp7caDC-k=/0x0:3214x1683/fit-in/1200x630/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/19905488/1219056437.jpg.jpg"
        },
        "53": {
            "author": "Adam Clark Estes, Shirin Ghaffary",
            "content": "Just when you were wondering why the worlds biggest tech companies werent doing more to fight the coronavirus pandemic, Apple and Google made a big announcement: They are joining forces to build an opt-in contact-tracing tool using Bluetooth technology that c\u2026 [+9207 chars]",
            "description": "The new contact-tracing tool, explained.",
            "favoris": false,
            "id": "9c647595-7674-4f34-8149-3ed8249a13e8",
            "publishAt": "2020-04-10T20:23:21Z",
            "source": {
                "id": "recode",
                "name": "Recode"
            },
            "title": "Apple and Google made a contact tracing app to fight coronavirus",
            "url": "https://www.vox.com/recode/2020/4/10/21216675/apple-google-covid-coronavirus-contact-tracing-app",
            "urlToImage": "https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/a_TKD-0_BlerJxAMhTjy52VV-nU=/0x302:4288x2547/fit-in/1200x630/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/19892162/GettyImages_887454122.jpg"
        },
        "54": {
            "author": "Vosges Matin",
            "content": "C'est le week-end, et vous aviez l'habitude de vous faire un petit fast-food en temps normal ? Eh bien, il est d\u00e9sormais possible de se rendre dans\u00a0certains \u00e9tablissements pour succomber \u00e0 un burger avec des frites.\u00a0\r\nDepuis le d\u00e9but du mois, de plus en plus \u2026 [+2508 chars]",
            "description": "Au total, une quarantaine de McDonald\u2019s ont rouvert, dont une bonne partie situ\u00e9s \u00e0 l'Est de la France. Burger King et KFC red\u00e9marrent eux aussi, peu \u00e0 peu, leur activit\u00e9.",
            "favoris": false,
            "id": "314dfeab-a97e-400b-9c25-011fe26c8a4e",
            "publishAt": "2020-04-25T10:42:38Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Vosgesmatin.fr"
            },
            "title": "Coronavirus. McDo, Burger King, KFC : ces fast-food commencent \u00e0 rouvrir... \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez vous ? - Vosges Matin",
            "url": "https://www.vosgesmatin.fr/societe/2020/04/25/mcdo-burger-king-kfc-ces-fast-food-qui-commencent-a-rouvrir",
            "urlToImage": null
        },
        "55": {
            "author": null,
            "content": "8 h 50\u00a0:\u00a0Faux positif en Equateur\r\nUne femme inconsciente depuis trois semaines a repris connaissance dans lh\u00f4pital de Guayaquil, en Equateur, o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 admise en pleine \u00e9pid\u00e9mie de coronavirus et d\u00e9clar\u00e9e morte \u00e0 la suite dune erreur didentit\u00e9, a ann\u2026 [+756 chars]",
            "description": "Coronavirus / Covid 19 live : suivez les derni\u00e8res avanc\u00e9es concernant la propagation du coronavirus en France et son confinement",
            "favoris": false,
            "id": "84e1babd-c232-4a0b-bae5-f41979342b4b",
            "publishAt": "2020-04-25T10:40:27Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "20minutes.fr"
            },
            "title": "Coronavirus EN DIRECT : Des \u00e9lus fran\u00e7ais sugg\u00e8rent de d\u00e9caler les vacances d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 septembre... - 20 Minutes",
            "url": "https://www.20minutes.fr/monde/2767619-20200425-coronavirus-direct-onu-oms-annoncent-initiative-decouverte-remede-covid-19",
            "urlToImage": null
        },
        "56": {
            "author": "https://www.facebook.com/airjournal",
            "content": "Michael O\u2019Leary, le patron de la low cost irlandaise Ryanair, a fait savoir qu\u2019il pourra intenter des poursuites judiciaires contre les compagnies a\u00e9riennes \u00ab\u00a0nationales\u00a0\u00bb qui auront b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019aides d\u2019Etat.\r\nDans un courrier adress\u00e9e hier \u00e0 Margrethe Vestag\u2026 [+1449 chars]",
            "description": "Michael O'Leary, le patron de la low cost irlandaise Ryanair, a fait savoir qu'il pourra intenter des poursuites judiciaires contre les compagnies a\u00e9riennes \"na",
            "favoris": false,
            "id": "69e98fa0-c7fb-40f0-b3ff-ce68a5c7383b",
            "publishAt": "2020-04-25T10:00:22Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Air-journal.fr"
            },
            "title": "Ryanair : Michael O'Leary s'oppose aux aides d'Etat accord\u00e9es aux \"compagnies nationales\" - Air-Journal",
            "url": "https://www.air-journal.fr/2020-04-25-ryanair-contre-les-aides-detat-aux-compagnies-aeriennes-nationales-5219760.html",
            "urlToImage": null
        },
        "57": {
            "author": "Eric B\u00e9ziat",
            "content": "Un livreur Uber Eats , le 24 avril, dans une rue de Paris. PHILIPPE LOPEZ / AFP\r\nComme tous les acteurs du transport dans lHexagone, Uber et ses filiales (les v\u00e9los Jump, la livraison de repas Uber Eats) pr\u00e9parent le d\u00e9confinement. La c\u00e9l\u00e8bre plateforme de VT\u2026 [+2636 chars]",
            "description": "L\u2019entreprise californienne s\u2019appr\u00eate \u00e0 livrer des centaines de milliers de masques pour ses chauffeurs ou ses livreurs.",
            "favoris": false,
            "id": "ac3a4afa-cb0d-454a-90f8-d34c60d8707b",
            "publishAt": "2020-04-25T10:00:04Z",
            "source": {
                "id": "le-monde",
                "name": "Le Monde"
            },
            "title": "Coronavirus : Comment Uber pr\u00e9pare le d\u00e9confinement - Le Monde",
            "url": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2020/04/25/coronavirus-comment-uber-prepare-le-deconfinement_6037755_3234.html",
            "urlToImage": null
        },
        "58": {
            "author": null,
            "content": "Le ministre de l'\u00c9conomie a conditionn\u00e9 cette aide au respect de l'environnement. Olivier Lavielle du Syndicat des Navigants assure qu'\"Air France est \u00e0 la pointe de cela depuis des ann\u00e9es\".\r\nLe ministre de l'\u00c9conomie, Bruno Le Maire, a annonc\u00e9 vendredi soir \u2026 [+1659 chars]",
            "description": "",
            "favoris": false,
            "id": "e04d90d9-6ead-4e01-a12c-e79d4d49524b",
            "publishAt": "2020-04-25T09:12:54Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Francetvinfo.fr"
            },
            "title": "Pr\u00eat de 7 milliards d'euros de l'\u00c9tat \u00e0 Air France : \"Cela va permettre de sauver les 50 000 employ\u00e9s\", d\u00e9f... - franceinfo",
            "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/pret-de-7-milliards-d-euros-de-l-etat-a-air-france-cela-va-permettre-de-sauver-les-50000-employes-defend-un-syndicat_3934103.html",
            "urlToImage": null
        },
        "59": {
            "author": "20 Minutes avec AFP",
            "content": "Facebook (illustration). Avishek Das / SOPA Images/Sipa U\r\nFacebook va donc devoir payer. Lamende record de cinq milliards de dollars impos\u00e9e l\u00e9t\u00e9 dernier par lagence am\u00e9ricaine de protection des consommateurs (FTC) \u00e0 lentreprise pour ne pas avoir su prot\u00e9ger\u2026 [+1738 chars]",
            "description": "L\u2019agence am\u00e9ricaine de protection des consommateurs accusait le r\u00e9seau social d\u2019avoir tromp\u00e9 ses utilisateurs sur leur capacit\u00e9 \u00e0 contr\u00f4ler leurs informations personnelles",
            "favoris": false,
            "id": "77ca7db7-5558-4870-ad03-cfc72c7a0ad1",
            "publishAt": "2020-04-25T08:23:27Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "20minutes.fr"
            },
            "title": "Protection des donn\u00e9es : L\u2019amende record inflig\u00e9e \u00e0 Facebook valid\u00e9e par un juge am\u00e9ricain - 20 Minutes",
            "url": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2767615-20200425-protection-donnees-amende-record-infligee-facebook-validee-juge-americain",
            "urlToImage": null
        },
        "60": {
            "author": "Arnaud Leparmentier",
            "content": "Jeff Bezos, le 6 juin 2019 \u00e0 Las Vegas. John Locher / AP\r\nL\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus est survenue, et Amazon \u00e9tait l\u00e0. Plus puissante que jamais. Dans une Am\u00e9rique confin\u00e9e, lentreprise fond\u00e9e par Jeff Bezos a chang\u00e9 de nature. Lancienne librairie Internet de S\u2026 [+3433 chars]",
            "description": "La mise en confinement des \u00e9conomies avec son cort\u00e8ge de boutiques et centres commerciaux ferm\u00e9s a plac\u00e9 Amazon au centre du jeu. Avec \u00e0 la cl\u00e9 des couacs. Mais l\u2019occasion est belle pour son fondateur de tenter de restaurer son image.",
            "favoris": false,
            "id": "686308b0-8362-4557-9702-90bdfd3c86f2",
            "publishAt": "2020-04-25T08:04:12Z",
            "source": {
                "id": "le-monde",
                "name": "Le Monde"
            },
            "title": "Coronavirus : Jeff Bezos, sujet incontournable en temps de crise - Le Monde",
            "url": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2020/04/25/coronavirus-jeff-bezos-sujet-incontournable-en-temps-de-crise_6037743_3234.html",
            "urlToImage": null
        },
        "61": {
            "author": "Presse-citron",
            "content": "Alors que le temps du d\u00e9confinement se rapproche tr\u00e8s doucement, il est encore l\u2019heure de prendre du temps pour faire des \u00e9conomies. Un poste de d\u00e9pense auquel on pense trop peu souvent est le forfait mobile. Gr\u00e2ce aux promos sp\u00e9ciales que les op\u00e9rateurs mett\u2026 [+3902 chars]",
            "description": "Si vous cherchez un vrai bon plan pour un forfait mobile, il est ici !",
            "favoris": false,
            "id": "f2f565d1-33d8-4907-bdfd-a9c04dc6d6cd",
            "publishAt": "2020-04-25T07:40:20Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Presse-citron.net"
            },
            "title": "Forfait mobile : l\u2019offre 5 Go \u00e0 4,99\u20ac est \u00e0 tomber (via Orange ou SFR) - Presse-citron",
            "url": "https://www.presse-citron.net/forfait-mobile-cette-offre-5-go-a-499e-est-a-tomber-orange-ou-sfr/",
            "urlToImage": null
        },
        "62": {
            "author": "Yohann Leblanc",
            "content": "Avec la Yaris Cross, Toyota va enfin faire son entr\u00e9e sur le segment des petits SUV mais pas avant la mi-2021. En attendant, le japonais a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 assez d'informations pour esquisser une premi\u00e8re comparaison avec trois des best-sellers de la cat\u00e9gorie.Dans\u2026 [+6689 chars]",
            "description": "<p>Avec la Yaris Cross, Toyota va enfin faire son entr\u00e9e sur le segment des petits SUV\u2026 mais pas avant la mi-2021. En attendant, le japonais a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 assez d'informations pour esquisser une premi\u00e8re comparaison avec trois des best-sellers de la cat\u00e9gorie.\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "ce147c8f-eb51-4305-9b35-f223e8959cf1",
            "publishAt": "2020-04-25T07:30:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Automobile-magazine.fr"
            },
            "title": "Comparatif de la Toyota Yaris Cross face aux VW T-Cross, Renault Captur et Peugeot 2008 - L'Automobile Magazine",
            "url": "https://www.automobile-magazine.fr/toute-l-actualite/article/27448-la-toyota-yaris-cross-face-aux-vw-t-cross-renault-captur-et-peugeot-2008",
            "urlToImage": null
        },
        "63": {
            "author": "La r\u00e9daction de LCI",
            "content": "L'Etat fran\u00e7ais envisage de garantir un pr\u00eat bancaire d'environ 5 milliards d'euros pour aider le groupe automobile Renault \u00e0 traverser la crise du coronavirus, a annonc\u00e9 vendredi le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. \"Nous travaillons sur un pr\u00eat de 5 mi\u2026 [+2299 chars]",
            "description": "ECONOMIE - Le gouvernement poursuit son plan de soutien aux entreprises. Invit\u00e9 vendredi soir du 20 Heures de TF1, le ministre Bruno Le Maire a annonc\u00e9 un plan d'aide pour soutenir Air France mais \u00e9galement Renault.. Politique : video, Pr\u00eat garantis par l'Eta\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "6d47e708-2763-4495-99d7-8b5181ca9c16",
            "publishAt": "2020-04-25T06:51:49Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Www.lci.fr"
            },
            "title": "Pr\u00eat garantis par l'Etat de 5 milliards d'euros \u00e0 l'\u00e9tude pour Renault - LCI",
            "url": "https://www.lci.fr/politique/coronavirus-pret-garantis-par-l-etat-de-5-milliards-d-euros-a-l-etude-pour-renault-2152000.html",
            "urlToImage": null
        },
        "64": {
            "author": "Th.  J.",
            "content": "Dans un courrier \"confidentiel\", le repr\u00e9sentant des agents g\u00e9n\u00e9raux d'assurance a interpell\u00e9 l'autorit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence ce vendredi : le Cr\u00e9dit mutuel est-il dans son bon droit en d\u00e9bloquant 200M\u20ac pour ses assur\u00e9s professionnels ?\u00a0 Et surtout, ces derniers ne p\u2026 [+2469 chars]",
            "description": "Dans un courrier \"confidentiel\", le repr\u00e9sentant des agents g\u00e9n\u00e9raux d'assurance a interpell\u00e9 l'autorit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence ce vendredi : le Cr\u00e9dit mutuel est-il dans son bon droit en d\u00e9bloquant 200M\u20ac pour ses assur\u00e9s professionnels ?\u00a0 Et surtout, ces derniers ne p\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "4b87682f-d3e1-42ca-9cd5-1f556db8de62",
            "publishAt": "2020-04-25T06:01:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Midilibre.fr"
            },
            "title": "Le gendarme des assurances saisi apr\u00e8s l'annonce du Cr\u00e9dit mutuel de d\u00e9bloquer 200 M\u20ac - Midi Libre",
            "url": "https://www.midilibre.fr/2020/04/24/le-gendarme-des-assurances-saisi-apres-lannonce-du-credit-mutuel-de-debloquer-200-m,8861466.php",
            "urlToImage": null
        },
        "65": {
            "author": null,
            "content": "Le patron de Dassault Aviation Eric Trappier a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair sur la d\u00e9cision de l'Allemagne d'acheter 93 avions de combat Eurofighter (BAE Systems, Airbus et Leonardo) et 45 F-18 am\u00e9ricains (Boeing) pour renouveler sa flotte de Tornado. \"C'est paradoxalement\u2026 [+2796 chars]",
            "description": "Pour le PDG de Dassault Aviation la d\u00e9cision de l'Allemagne d'acheter 93 avions de combat Eurofighter et 45 F-18 am\u00e9ricains est \"paradoxalement plut\u00f4t une bonne chose pour la France. Au moins, l'Allemagne \u00e9carte le F35\".",
            "favoris": false,
            "id": "2fd124ea-8c91-436e-b5cd-b6ad92406c78",
            "publishAt": "2020-04-25T06:00:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Latribune.fr"
            },
            "title": "\"L'achat des F18 et Eurofighter par l'Allemagne est plut\u00f4t une bonne chose pour la France\" (Eric Trappier) - La Tribune",
            "url": "https://www.latribune.fr/entreprises-finance/industrie/aeronautique-defense/l-achat-des-f18-et-eurofighter-par-l-allemagne-est-plutot-une-bonne-chose-pour-la-france-eric-trappier-846130.html",
            "urlToImage": null
        },
        "66": {
            "author": null,
            "content": "1 -\u00a0On conna\u00eet d\u00e9sormais l'impact de la pand\u00e9mie sur l'emploi des cadres\r\nL'Apec vient de publier des informations sur l'impact du Covid-19 sur l'emploi des cadres. La chute des offres mensuelles atteint 40 %, les principaux secteurs employant des cadres \u00e9tan\u2026 [+1302 chars]",
            "description": "Quels articles vont ont le plus int\u00e9ress\u00e9s cette semaine ? L'actualit\u00e9 automobile \u00e9tait au coeur de vos pr\u00e9occupations, avec les projets de... - Le bilan de la semaine",
            "favoris": false,
            "id": "9b16c205-0925-457b-bba1-83b77288eee6",
            "publishAt": "2020-04-25T05:00:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Usinenouvelle.com"
            },
            "title": "Emploi des cadres et Covid-19, PSA et Renault rouvrent leurs usines, les \u00e9coles d'ing\u00e9nieurs face \u00e0 la crise... Les cinq articles les plus lus de la semaine - Le bilan de la semaine - L'Usine Nouvelle",
            "url": "https://www.usinenouvelle.com/article/emploi-des-cadres-et-covid-19-psa-et-renault-rouvrent-leurs-usines-les-ecoles-d-ingenieurs-face-a-la-crise-les-cinq-articles-les-plus-lus-de-la-semaine.N957471",
            "urlToImage": null
        },
        "67": {
            "author": "Le Point.fr",
            "content": "Avec le confinement d\u00fb \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, l'anxi\u00e9t\u00e9 et la d\u00e9pression sont \u00e0 la hausse. Il serait irresponsable de minimiser les risques que le nouveau coronavirus fait courir \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9conomie. Mais un pessimisme excessif n'a pas pour autant g\u2026 [+372 chars]",
            "description": "Nos biais cognitifs nous conduisent \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer les mauvaises nouvelles, pour de nombreuses raisons qu'il faut garder \u00e0 l'esprit en ces temps difficiles.",
            "favoris": false,
            "id": "b4525468-17d9-4ccc-a0ee-c3c21b2efa00",
            "publishAt": "2020-04-25T12:00:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lepoint.fr"
            },
            "title": "Coronavirus : attention au pessimisme - Le Point",
            "url": "https://www.lepoint.fr/debats/coronavirus-attention-au-pessimisme-25-04-2020-2372848_2.php",
            "urlToImage": null
        },
        "68": {
            "author": "Julien Hernandez",
            "content": "Une r\u00e9cente \u00e9tude d'observation\u00a0am\u00e9ricaine sur plus de 5.700 patients ne trouve pas de diff\u00e9rence entre le\u00a0pourcentage de fumeurs atteints du Covid-19\u00a0et\u00a0celui de sa population g\u00e9n\u00e9rale. De quoi freiner un peu\u00a0l'engouement autour de l'hypoth\u00e8se de la nicotine\u2026 [+4681 chars]",
            "description": "Une r\u00e9cente \u00e9tude d'observation am\u00e9ricaine sur plus de 5.700 patients ne trouve pas de diff\u00e9rence entre le pourcentage de fumeurs atteints du Covid-19 et celui de sa population g\u00e9n\u00e9rale. De quoi...",
            "favoris": false,
            "id": "5540515e-7cce-4771-a924-1f6a741ff5d0",
            "publishAt": "2020-04-25T10:21:55Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Futura-sciences.com"
            },
            "title": "Les fumeurs, moins touch\u00e9s par le Covid-19, vraiment ? - Futura",
            "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/coronavirus-fumeurs-seraient-moins-touches-coronavirus-vraiment-80737/",
            "urlToImage": null
        },
        "69": {
            "author": "http://facebook.com/tuxboard",
            "content": "Une pluie de gr\u00eale est un ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui survient sous certaines conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. Les images de cette vid\u00e9o nous montrent ce ph\u00e9nom\u00e8ne tombant violemment sur une rizi\u00e8re.\r\nCette vid\u00e9o nous montre la puissance dune pluie de gr\u00eale qui tombe su\u2026 [+314 chars]",
            "description": "Une pluie de gr\u00eale est un ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui survient sous certaines conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. Les images de cette vid\u00e9o nous \u2026",
            "favoris": false,
            "id": "5318a534-5410-4b61-b077-130d3bfeb96b",
            "publishAt": "2020-04-25T07:01:04Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tuxboard.com"
            },
            "title": "Une violente temp\u00eate de gr\u00eale d\u00e9truit une rizi\u00e8re, on croirait voir une attaque arm\u00e9e avec des projectiles - Tuxboard",
            "url": "https://www.tuxboard.com/une-violente-tempete-de-grele-detruit-une-riziere-on-croirait-voir-une-attaque-armee-avec-des-projectiles/",
            "urlToImage": null
        },
        "70": {
            "author": "Le Point.fr",
            "content": "Les algorithmes sont partout. Programmes informatiques permettant de traiter les donn\u00e9es et de faire le tri sur Internet, ils constituent en tant que tels les r\u00e8gles du jeu num\u00e9rique, au point que, lorsque Google ou Facebook les modifient, les acteurs du num\u00e9\u2026 [+369 chars]",
            "description": "ARCHIVES. On peut \u00eatre comme un poisson dans l'eau dans l'univers des data et en critiquer l'usage\u00a0: c'est ce que fait une c\u00e9l\u00e8bre math\u00e9maticienne am\u00e9ricaine dans un livre choc.",
            "favoris": false,
            "id": "46202e9b-c648-43e2-a607-15b50f9605c9",
            "publishAt": "2020-04-25T07:00:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lepoint.fr"
            },
            "title": "Ph\u00e9b\u00e9 \u2013 Algorithmes : l'\u00e9tonnante confession d'une star des maths - Le Point",
            "url": "https://www.lepoint.fr/phebe/phebe-algorithmes-l-etonnante-confession-d-une-star-des-maths-25-04-2020-2372805_3590.php",
            "urlToImage": null
        },
        "71": {
            "author": "S\u00e9bastien Marcelle",
            "content": "l'essentiel\r\n Une succession de points lumineux formant une longue tra\u00een\u00e9e blanche a interpell\u00e9 de nombreux habitants de la r\u00e9gion, ce vendredi soir aux alentours de 22 heures. Les observateurs attentifs du ciel ont ainsi pu voir le train de satellites\u00a0Starli\u2026 [+3244 chars]",
            "description": "Une succession de points lumineux formant une longue tra\u00een\u00e9e blanche a interpell\u00e9 de nombreux habitants de la r\u00e9gion, ce vendredi soir aux alentours de 22 heures. Les observateurs attentifs du ciel ont ainsi pu voir le train de satellites\u00a0Starlink lanc\u00e9s le 2\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "630688de-ade3-4743-abfd-5db2cfbffb68",
            "publishAt": "2020-04-25T06:36:36Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Ladepeche.fr"
            },
            "title": "Quelle \u00e9tait cette impressionnante tra\u00een\u00e9e lumineuse blanche dans le ciel de la r\u00e9gion vendredi soir ? - LaDepeche.fr",
            "url": "https://www.ladepeche.fr/2020/04/25/limpressionnante-constellation-de-satellites-starlink-visible-dans-le-ciel-de-la-region-vendredi-soir,8862233.php",
            "urlToImage": null
        },
        "72": {
            "author": "Quentin PERCEROU",
            "content": "Au cours de ces derniers jours, le temps dans le sud de la France a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par un complexe d\u00e9pressionnaire. Ce complexe, entre autres, a favoris\u00e9 des pluies durables dans le Languedoc-Roussillon. Nous ne sommes plus sous linfluence de cette d\u00e9pression.\u2026 [+1455 chars]",
            "description": "Au cours de ces derniers jours, le temps dans le sud de la France a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par un complexe d\u00e9pressionnaire. Ce complexe, entre autres, a favoris\u00e9 des pluies durables dans le Languedoc-Roussillon. Nous ne sommes plus sous l\u2019influence de cette d\u00e9pression\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "77f5d832-0e4a-4eab-81e0-3935328546d0",
            "publishAt": "2020-04-25T06:03:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lachainemeteo.com"
            },
            "title": "Qu'est-ce qu'un marais barom\u00e9trique ? - La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o",
            "url": "https://actualite.lachainemeteo.com/actualite-meteo/2020-04-25/qu-est-ce-qu-un-marais-barometrique-54821",
            "urlToImage": null
        },
        "73": {
            "author": "Olivier Hertel",
            "content": "INEFFICACE. Le 22 avril 2020, devant les s\u00e9nateurs, le ministre de la Sant\u00e9, Olivier V\u00e9ran d\u00e9clarait \u00e0 propos de l'hydroxychloroquine et de l'azithromycine : \"Les derni\u00e8res publications qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es et valid\u00e9es ne sont pas en faveur, h\u00e9las, de l'utili\u2026 [+6282 chars]",
            "description": "La pharmacocin\u00e9tique est une\u00a0discipline qui \u00e9tudie l\u2019\u00e9volution des concentrations du m\u00e9dicament dans l\u2019organisme. Elle d\u00e9montre que l'hydroxychloroquine ne peut pas \u00eatre efficace contre le\u00a0Covid-19. Explications.",
            "favoris": false,
            "id": "7c410be4-6fd4-4234-87dc-389c3bd68c13",
            "publishAt": "2020-04-25T04:32:21Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Sciencesetavenir.fr"
            },
            "title": "Covid-19 : selon la pharmacocin\u00e9tique, le traitement \u00e0 l'hydroxychloroquine ne peut pas marcher - Sciences et Avenir",
            "url": "https://www.sciencesetavenir.fr/sante/hydroxychloroquine-son-inefficacite-etait-previsible-depuis-le-debut_143764",
            "urlToImage": null
        },
        "74": {
            "author": "David",
            "content": "La Terre est loin d\u2019\u00eatre le seul corps \u00e0 flotter dans le vide spatial. Le syst\u00e8me solaire compte en effet plusieurs autres plan\u00e8tes, mais aussi une multitude d\u2019\u00e9l\u00e9ments mineurs : des plan\u00e8tes naines, des ast\u00e9ro\u00efdes et des com\u00e8tes.\r\nEt bien s\u00fbr, tous ces \u00e9l\u00e9me\u2026 [+2755 chars]",
            "description": "La Terre est loin d'\u00eatre le seul corps \u00e0 flotter dans le vide spatial. Le syst\u00e8me solaire compte en effet plusieurs autres plan\u00e8tes, mais aussi une multitude d'\u00e9l\u00e9ments mineurs : des plan\u00e8tes naines, des ast\u00e9ro\u00efdes et des com\u00e8tes.\r\nEt bien s\u00fbr, tous ces \u00e9l\u00e9me\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "d8b8920f-d375-469a-89eb-fe4f521216c9",
            "publishAt": "2020-04-24T21:33:27Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Fredzone.org"
            },
            "title": "On a peut-\u00eatre trouv\u00e9 la premi\u00e8re personne tu\u00e9e par une m\u00e9t\u00e9orite - FREDZONE",
            "url": "https://www.fredzone.org/on-a-peut-etre-trouve-la-premiere-personne-tuee-par-une-meteorite-288",
            "urlToImage": null
        },
        "75": {
            "author": null,
            "content": "Une \u00e9quipe de chercheurs qui testait de la chloroquine en tant que traitement du Covid-19 a d\u00fb \u00e9courter ses travaux apr\u00e8s quun quart des patients ayant pris cet antipalud\u00e9en sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, selon les r\u00e9sultats de l\u00e9tude publi\u00e9s dans le Journal de l'American Med\u2026 [+3394 chars]",
            "description": "Une \u00e9quipe de chercheurs qui testait de la chloroquine en tant que traitement du Covid-19 a d\u00fb \u00e9courter ses travaux apr\u00e8s qu\u2019un quart des patients ayant pris cet...",
            "favoris": false,
            "id": "4b151bf0-9ce5-4000-af88-0f7cd5fdecef",
            "publishAt": "2020-04-24T21:15:58Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Sputniknews.com"
            },
            "title": "Des tests de la chloroquine contre le Covid-19 interrompus pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s plusieurs d\u00e9c\u00e8s - Sputnik France",
            "url": "https://fr.sputniknews.com/sci_tech/202004241043649413-des-tests-de-la-chloroquine-contre-le-covid-19-interrompus-pour-des-raisons-de-securite-apres/",
            "urlToImage": null
        },
        "76": {
            "author": null,
            "content": "L\u2019inoubliable Popeye, de la bande des Bronz\u00e9s, se fait plut\u00f4t discret dans les m\u00e9dias et sur les r\u00e9seaux sociaux, compar\u00e9 \u00e0 d\u2019autres stars fran\u00e7aises.\r\nPourtant, \u00e0 de tr\u00e8s rares occasions, l\u2019acteur se confie sur les \u00e9v\u00e9nements importants de sa vie, comme il a\u2026 [+2997 chars]",
            "description": "L\u2019inoubliable Popeye, de la bande des Bronz\u00e9s, se fait plut\u00f4t discret dans les m\u00e9dias et sur les r\u00e9seaux sociaux, compar\u00e9 \u00e0 d\u2019autres stars fran\u00e7aises. Pourtant, \u00e0 de tr\u00e8s rares occasions,...",
            "favoris": false,
            "id": "85952f6c-9ab3-47f8-9060-2924fa21304a",
            "publishAt": "2020-04-24T20:23:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Barbanews.com"
            },
            "title": "Thierry Lhermitte - Myst\u00e9rieux mal qui le ronge vraiment au quotidien ! Trouble neurologique grave ! - barbanews",
            "url": "https://www.barbanews.com/peoples/thierry-lhermitte-mysterieux-mal-qui-le-ronge-vraiment-au-quotidien-trouble-neurologique-grave/",
            "urlToImage": null
        },
        "77": {
            "author": "Paris Match",
            "content": "Le gouvernement a annonc\u00e9 des pr\u00eats de 7 millards d'euros pour sauver Air France, durement \u00e9prouv\u00e9e durant la pand\u00e9mie du coronavirus.\u00a0 Le gouvernement, dont les premi\u00e8res propositions sur le d\u00e9confinement sont attendues en d\u00e9but de semaine prochaine, a cherc\u2026 [+2332 chars]",
            "description": "Le gouvernement a annonc\u00e9 des pr\u00eats de 7 millards d'euros pour sauver Air France, durement \u00e9prouv\u00e9e durant la pand\u00e9mie du coronavirus.",
            "favoris": false,
            "id": "1c1efe83-0883-44c3-b18c-d066a5a416d4",
            "publishAt": "2020-04-24T19:12:10Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Parismatch.com"
            },
            "title": "Coronavirus : Des pr\u00eats de 7 milliards d'euros pour sauver Air France - Paris Match",
            "url": "https://www.parismatch.com/Actu/Economie/Coronavirus-Des-prets-de-7-milliards-d-euros-pour-sauver-Air-France-1683224",
            "urlToImage": null
        },
        "78": {
            "author": "Nathalie Mayer",
            "content": "La com\u00e8te Atlas se pr\u00e9sentait comme la com\u00e8te de l'ann\u00e9e voire de la d\u00e9cennie. Mais il y a quelques jours, son \u00e9clat a faibli. Et des images du t\u00e9lescope spatial Hubble ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'elle s'\u00e9tait fragment\u00e9e.\r\nMAJ, 24\u00a0avril 2020\r\nCe samedi 18 avril 2020, le t\u00e9\u2026 [+15819 chars]",
            "description": "La com\u00e8te Atlas se pr\u00e9sentait comme la com\u00e8te de l'ann\u00e9e voire de la d\u00e9cennie. Mais il y a quelques jours, son \u00e9clat a faibli. Et des images du t\u00e9lescope spatial Hubble ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019elle s\u2019\u00e9tait...",
            "favoris": false,
            "id": "996923fd-f29e-4b13-bddc-231895fae43c",
            "publishAt": "2020-04-24T18:11:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Futura-sciences.com"
            },
            "title": "Nouvelles images de la com\u00e8te Atlas en morceaux - Futura",
            "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/comete-nouvelles-images-comete-atlas-morceaux-79752/",
            "urlToImage": null
        },
        "79": {
            "author": "Felix Gouty",
            "content": "Menant l\u2019enqu\u00eate pour comprendre la raison de la disparition d\u2019une exoplan\u00e8te, des astronomes en sont venus \u00e0 la conclusion que cette derni\u00e8re n\u2019avait en r\u00e9alit\u00e9 jamais exist\u00e9. Le t\u00e9lescope Hubble aurait en fait observ\u00e9 une collision de deux objets puis le nu\u2026 [+2628 chars]",
            "description": "Pour comprendre la raison de la disparition d'une exoplan\u00e8te, des astronomes en sont venus \u00e0 la conclusion que cette derni\u00e8re n'avait en fait jamais exist\u00e9.",
            "favoris": false,
            "id": "640e3014-3d6c-44ce-ac47-c35db58f1a5d",
            "publishAt": "2020-04-24T17:58:04Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Journaldugeek.com"
            },
            "title": "Le t\u00e9lescope spatial Hubble a observ\u00e9 une collision entre deux objets c\u00e9lestes - Journal du geek",
            "url": "https://www.journaldugeek.com/2020/04/24/telescope-hubble-collision-planetes/",
            "urlToImage": null
        },
        "80": {
            "author": "Anne Prigent",
            "content": "LA QUESTION. Est-ce que le virus SARS-CoV-2 est un bact\u00e9riophage\u00a0? C'est-\u00e0-dire qu'il agirait en infectant une bact\u00e9rie, pr\u00e9sente naturellement dans l'organisme\u00a0: Prevotella. En devenant virulente, cette bact\u00e9rie d\u00e9clencherait l'hyper-r\u00e9action immunitaire \u00e0 l\u2026 [+829 chars]",
            "description": "Le virus s'attaquerait \u00e0 une bact\u00e9rie pr\u00e9sente dans l'organisme, selon une th\u00e9orie \u00e9tonnante qui fleurit sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais est-elle un tant soit peu fond\u00e9e ?",
            "favoris": false,
            "id": "8b9dceed-dc0f-4a60-a1c3-be8a7df2da8d",
            "publishAt": "2020-04-24T16:33:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lefigaro.fr"
            },
            "title": "Coronavirus : la bact\u00e9rie Prevotella joue-t-elle vraiment un r\u00f4le dans l'infection ? - Le Figaro",
            "url": "http://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-nbsp-la-bacterie-prevotella-nbsp-joue-t-elle-nbsp-vraiment-un-role-dans-l-infection-nbsp-20200424",
            "urlToImage": null
        },
        "81": {
            "author": "Alexis Orsini",
            "content": "Des comprim\u00e9s dhydroxychloroquine. John Locher/AP/SIPA\r\nLarm\u00e9e fran\u00e7aise (qui d\u00e9nombre au moins\u00a01.500 cas de coronavirus) vient-elle dapporter la preuve de lefficacit\u00e9 du traitement controvers\u00e9 du docteur Didier Raoult consistant \u00e0 traiter \r\nle Covid-19 avec \u2026 [+3591 chars]",
            "description": "Pour de nombreux internautes, une vid\u00e9o cens\u00e9e montrer une livraison de chloroquine \u00e0 l'arm\u00e9e fran\u00e7aise prouverait l'efficacit\u00e9 du traitement contre le Covid-19 pr\u00f4n\u00e9 par Didier Raoult",
            "favoris": false,
            "id": "d570a306-24dc-4eb8-afb9-b083e3e552a3",
            "publishAt": "2020-04-24T16:24:48Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "20minutes.fr"
            },
            "title": "Coronavirus : Oui, l'arm\u00e9e fran\u00e7aise a bien command\u00e9 de la chloroquine \u00ab par pr\u00e9caution \u00bb - 20 Minutes",
            "url": "https://www.20minutes.fr/societe/2767239-20200424-coronavirus-oui-armee-francaise-bien-commande-chloroquine-precaution",
            "urlToImage": null
        },
        "82": {
            "author": "Par Journal L'Union",
            "content": "Apple et Google lont assur\u00e9 vendredi\u00a0: les utilisateurs de la technologie quils d\u00e9veloppent ensemble, pour permettre de suivre les contacts des malades du Covid-19, pourront contr\u00f4ler leurs donn\u00e9es.\r\nIls affirment par ailleurs que le syst\u00e8me sera probablement\u2026 [+2221 chars]",
            "description": "D\u00e9velopp\u00e9e pour la lutte contre le coronavirus, cette nouvelle technologie suscite des inqui\u00e9tudes sur le respect de la vie priv\u00e9e. Apple et Google ont mis en avant, vendredi, certains d\u00e9tails techniques relatifs \u00e0 la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es.",
            "favoris": false,
            "id": "289002bd-b93a-406a-8180-755435c0d3ee",
            "publishAt": "2020-04-25T10:29:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lunion.fr"
            },
            "title": "Outil de \u00abtra\u00e7age\u00bb: selon Apple et Google, les utilisateurs pourront contr\u00f4ler leurs donn\u00e9es - L'Union",
            "url": "https://www.lunion.fr/id147033/article/2020-04-25/outil-de-tracage-selon-apple-et-google-les-utilisateurs-pourront-controler-leurs",
            "urlToImage": null
        },
        "83": {
            "author": null,
            "content": "Univers Freebox vous propose r\u00e9guli\u00e8rement des comparatifs avec les smartphones disponibles dans la boutique de Free. Dailleurs, que peut-on\u00a0trouver dans la boutique\u00a0en ce moment pour 300 euros et moins\u00a0? Voici nos suggestions selon vos crit\u00e8res et besoins, s\u2026 [+2874 chars]",
            "description": "Univers Freebox vous propose r\u00e9guli\u00e8rement des comparatifs avec les smartphones disponibles dans la boutique de Free. D\u2019ailleurs, que peut-on\u00a0trouver dans la boutique\u00a0en ce moment pour 300 euros et moins\u00a0? Voici nos suggestions selon vos crit\u00e8res et besoins, \u2026",
            "favoris": false,
            "id": "70197bf3-a1d8-4110-8fa8-f6b16bf49c71",
            "publishAt": "2020-04-25T09:26:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Universfreebox.com"
            },
            "title": "Smartphones disponibles chez Free Mobile : lequel choisir si vous avez un budget de 300 euros ? - Univers Freebox",
            "url": "https://www.universfreebox.com/article/56074/smartphones-disponibles-chez-free-mobile-lequel-choisir-si-vous-avez-un-budget-de-300-euros-4",
            "urlToImage": null
        },
        "84": {
            "author": "https://www.facebook.com/orangeactufr",
            "content": "AFP, publi\u00e9 le samedi 25 avril 2020 \u00e0 10h38\r\nRadiocommande en mains, Thierry Wunsch, t\u00e9l\u00e9pilote \u00e0 la Police aux fronti\u00e8res (PAF), fait s'\u00e9lever un quadrirotor gris au-dessus du parc de la Seille \u00e0 Metz: son drone surveille les espaces verts et traque les cont\u2026 [+3811 chars]",
            "description": "Radiocommande en mains, Thierry Wunsch, t\u00e9l\u00e9pilote \u00e0 la Police aux fronti\u00e8res (PAF), fait s'\u00e9lever un quadrirotor gris au-dessus du parc de la Seille \u00e0 Metz: son drone surveille les espaces verts et traque les contrevenants en p\u00e9riode de confinement.",
            "favoris": false,
            "id": "592d5784-09d8-4503-9299-91ebb234944a",
            "publishAt": "2020-04-25T08:38:41Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Orange.fr"
            },
            "title": "A Metz, la police traque les contrevenants au confinement avec un drone - Actu Orange",
            "url": "https://actu.orange.fr/france/a-metz-la-police-traque-les-contrevenants-au-confinement-avec-un-drone-CNT000001pHcri.html",
            "urlToImage": null
        },
        "85": {
            "author": "Johann Breton",
            "content": "Bouygues Telecom a lanc\u00e9 ce vendredi 24 avril l'op\u00e9ration #HappyHourVisio. Jusqu'au 31 mai prochain, les abonn\u00e9s grand public de l'op\u00e9rateur pourront passer des appels en visio sans compter tous les soirs entre 19 et 20 heures. La consommation de donn\u00e9es mobi\u2026 [+1066 chars]",
            "description": "Bouygues Telecom fait un geste envers ses abonn\u00e9s grand public. Durant plus d'un mois, l'op\u00e9rateur ne d\u00e9comptera pas les donn\u00e9es consomm\u00e9es lors des appels en visio effectu\u00e9s entre 19 et 20 heures. Il restaurera aussi le d\u00e9bit si n\u00e9cessaire.",
            "favoris": false,
            "id": "33952902-bda3-4320-9e42-469127cca47b",
            "publishAt": "2020-04-25T08:32:13Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Lesnumeriques.com"
            },
            "title": "Bouygues Telecom offre une heure d'appels en visio tous les soirs jusqu'au 31 mai - Les Num\u00e9riques",
            "url": "https://www.lesnumeriques.com/mobilite/bouygues-telecom-offre-une-heure-d-appels-en-visio-tous-les-soirs-jusqu-au-31-mai-n149741.html",
            "urlToImage": null
        },
        "86": {
            "author": "J\u00e9r\u00f4me Durel",
            "content": "Orange a d\u00e9gain\u00e9 une offre 80 Go \u00e0 14,99 euros avant d'\u00eatre concurrenc\u00e9 cette semaine par B&amp;You avec une offre similaire, mais un euros moins cher. Laquelle choisir ? On fait le point. \r\nSi RED by SFR a tr\u00e8s longtemps propos\u00e9 les offres au meilleur rappor\u2026 [+4752 chars]",
            "description": "Orange a d\u00e9gain\u00e9 une offre 80 Go \u00e0 14,99 euros avant d'\u00eatre concurrenc\u00e9 cette semaine par B&You avec une offre similaire, mais un euros moins cher. Laquelle choisir ? On fait le point.",
            "favoris": false,
            "id": "a1140464-4e0f-4250-8261-03b7a1902215",
            "publishAt": "2020-04-25T08:02:50Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Frandroid.com"
            },
            "title": "Sosh vs B&You : quel forfait 80 Go \u00e0 moins de 15 euros choisir ? - Frandroid",
            "url": "https://www.frandroid.com/guide-dachat/guide-forfaits-mobiles/702818_sosh-vs-byou-quel-forfait-80-go-a-moins-de-15-euros-choisir",
            "urlToImage": null
        },
        "87": {
            "author": null,
            "content": "OnePlus a lanc\u00e9 officiellement ses OnePlus 8 il y a \u00e0 peine plus d'une semaine mais la marque chinoise vient d'annoncer une importante vague de licenciement en Europe. Une importante r\u00e9duction de la masse salariale dans la plupart des bureaux europ\u00e9ens.\r\nOneP\u2026 [+2166 chars]",
            "description": "OnePlus a lanc\u00e9 officiellement ses OnePlus 8 il y a \u00e0 peine plus d'une semaine mais la marque chinoise vient d'annoncer une importante vague de licenciement en Europe. Une importante r\u00e9duction de la masse salariale dans la plupart des bureaux europ\u00e9ens.",
            "favoris": false,
            "id": "05742bab-c030-4c83-bff1-1316f78133bb",
            "publishAt": "2020-04-25T07:25:40Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Begeek.fr"
            },
            "title": "OnePlus licencie \u00e0 tour de bras en Europe - Begeek.fr",
            "url": "https://www.begeek.fr/oneplus-licencie-a-tour-de-bras-en-europe-341043",
            "urlToImage": null
        },
        "88": {
            "author": "01net",
            "content": null,
            "description": "L\u2019arriv\u00e9e de la nouvelle mouture du syst\u00e8me d\u2019exploitation de Microsoft est imminente. Voici un petit tour d\u2019horizon des nouveaut\u00e9s apport\u00e9es par Windows 10 version 2004.",
            "favoris": false,
            "id": "e44a134d-2014-403c-86de-0ee369a73eb9",
            "publishAt": "2020-04-25T07:10:27Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "01net.com"
            },
            "title": "Windows 10 : voici les principales nouveaut\u00e9s de la prochaine mise \u00e0 jour majeure - 01net.com",
            "url": "https://www.01net.com/actualites/windows-10-voici-les-principales-nouveautes-de-la-prochaine-mise-a-jour-majeure-1899410.html",
            "urlToImage": null
        },
        "89": {
            "author": "Midi Libre",
            "content": "Divertissement, modification des photos ou simple calculatrice, les experts en cybers\u00e9curit\u00e9 de chez CyberNews ont \u00e9pingl\u00e9 une centaine d'applications bien trop curieuses. Derri\u00e8re, un vaste syst\u00e8me de revente de donn\u00e9es num\u00e9riques permet \u00e0 des d\u00e9veloppeurs d\u2026 [+6498 chars]",
            "description": "Divertissement, modification des photos ou simple calculatrice, les experts en cybers\u00e9curit\u00e9 de chez CyberNews ont \u00e9pingl\u00e9 une centaine d'applications bien trop curieuses. Derri\u00e8re, un vaste syst\u00e8me de revente de donn\u00e9es num\u00e9riques permet \u00e0 des d\u00e9veloppeurs d\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "2daebf75-cdd2-4af8-86c4-d418e1404e85",
            "publishAt": "2020-04-25T06:24:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Midilibre.fr"
            },
            "title": "Si vous avez l'une de ces applications, vous \u00eates peut-\u00eatre victime de vols de donn\u00e9es sur votre t\u00e9l\u00e9phone - Midi Libre",
            "url": "https://www.midilibre.fr/2020/04/24/si-vous-avez-lune-de-ces-applications-vous-etes-peut-etre-victime-de-vols-de-donnees-sur-votre-telephone,8861168.php",
            "urlToImage": null
        },
        "90": {
            "author": "Joe PINASI",
            "content": "La cryptomonnaie leader se fait davantage irr\u00e9sistible. Renaissance Technologies, un fonds sp\u00e9culatif qui p\u00e8se 75 milliards de dollars en faisant l\u2019un des plus grands hedge fund au monde convoite d\u00e9sormais le march\u00e9 \u00e0 terme de Bitcoin. En mars dernier, la soc\u2026 [+3224 chars]",
            "description": "Renaissance Technologies, l\u2019un des plus grands fonds sp\u00e9culatifs au monde, compte se lancer sur le march\u00e9 des contrats \u00e0 terme du Bitcoin.",
            "favoris": false,
            "id": "924fa1c9-8bef-4fec-9022-55a1f4b2cace",
            "publishAt": "2020-04-25T06:00:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Thecointribune.com"
            },
            "title": "Le Hedge Fund \u00e0 75 milliards qui pourrait tout changer pour Bitcoin - Thecointribune",
            "url": "https://www.thecointribune.com/actualites/le-hedge-fund-a-75-milliards-qui-pourrait-tout-changer-pour-bitcoin/",
            "urlToImage": null
        },
        "91": {
            "author": "F.H. avec AFP",
            "content": "Facebook a lanc\u00e9 Messenger Rooms, un service de visioconf\u00e9rence, le 24 avril 2020. Facebook\r\nFacebook r\u00e9pond \u00e0 la concurrence. Avec le confinement, les visioconf\u00e9rences se sont multipli\u00e9es dans le monde du travail mais aussi \r\nchez les particuliers. Pour cont\u2026 [+3448 chars]",
            "description": "Messenger Rooms est le nouveau service de visioconf\u00e9rence de Facebook.\u00a0Les appels vid\u00e9os\u00a0pourront accueillir jusqu\u2019\u00e0 50 personnes, et durer aussi longtemps que souhait\u00e9",
            "favoris": false,
            "id": "0025284a-e711-4744-a3d1-d27dbf3dd033",
            "publishAt": "2020-04-25T02:07:45Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "20minutes.fr"
            },
            "title": "Coronavirus : C\u2019est quoi Messenger Rooms, la r\u00e9ponse de Facebook \u00e0 Zoom? - 20 Minutes",
            "url": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/web/2767395-20200424-coronavirus-quoi-messenger-rooms-nouveau-service-facebook",
            "urlToImage": null
        },
        "92": {
            "author": null,
            "content": "tonolito\r\n25 avril 2020 At 11:41 \r\nJ\u2019esp\u00e8re qu\u2019on sera agr\u00e9ablement surpris par cette conf. Les 2080 n\u2019\u00e9tant qu\u2019une \u00e9bauche, on devrait avoir quelque chose de tangible pour cette fois.Par contre m\u00eame si y\u2019a des \u00e9conomies d\u2019\u00e9chelles sur l\u2019architecture / R&amp;\u2026 [+325 chars]",
            "description": "Apr\u00e8s un rendez-vous manqu\u00e9 en mars suite \u00e0 l\u2019annulation de la GPU Technology Conference.\u00a0NVIDIA vient d\u2019annoncer que la keynote se d\u00e9roulera finalement le 14 mai prochain. La conf\u00e9rence sera disponible en direct sur Youtube. Sans surprise, les verts devraien\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "42a46c29-7d69-4162-ae9c-66ac44e90671",
            "publishAt": "2020-04-24T23:46:00Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Nofrag.com"
            },
            "title": "Nvidia devrait annoncer ses prochaines cartes graphiques le 14 mai - NoFrag",
            "url": "https://nofrag.com/2020/04/24/151730/",
            "urlToImage": null
        },
        "93": {
            "author": "BFMTV",
            "content": null,
            "description": "L'institut de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire\u00a0a relev\u00e9 de faibles niveaux de radioactivit\u00e9 en France plus de deux semaines apr\u00e8s le d\u00e9clenchement d\u2019un incendie pr\u00e8s de la centrale nucl\u00e9aire accident\u00e9e.",
            "favoris": false,
            "id": "cca5f148-f2a8-497f-914b-0383ddec9533",
            "publishAt": "2020-04-24T21:54:20Z",
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Bfmtv.com"
            },
            "title": "Incendies pr\u00e8s de Tchernobyl: des \u00ab niveaux tr\u00e8s faibles de radioactivit\u00e9 \u00bb en France - BFMTV",
            "url": "https://www.bfmtv.com/planete/incendies-pres-de-tchernobyl-des-niveaux-tres-faibles-de-radioactivite-en-france-1900431.html",
            "urlToImage": null
        },
        "94": {
            "author": "Alex Whitelock",
            "content": "Depuis le d\u00e9but des mesures de confinement, les iPads se vendent comme des petits pains chez la plupart des grandes enseignes en ligne. Quil sagisse des 10.2, des Pro, des Air et m\u00eame des Mini, beaucoup de mod\u00e8les enregistrent aujourdhui des ruptures de stock\u2026 [+2509 chars]",
            "description": "Les stocks sont au plus bas, mais il reste des bonnes affaires.",
            "favoris": false,
            "id": "03184ba7-8dd1-4d54-9958-8700cd67fe79",
            "publishAt": "2020-04-22T14:57:58Z",
            "source": {
                "id": "techradar",
                "name": "TechRadar"
            },
            "title": "O\u00f9 acheter un iPad actuellement - les meilleures offres pour obtenir un iPad, un iPad Pro, un iPad Air ou un iPad Mini",
            "url": "https://global.techradar.com/fr-fr/news/ou-acheter-ipad-pro-air-mini-bon-plan-promo",
            "urlToImage": null
        },
        "95": {
            "author": "Jitendra Soni",
            "content": "La firme de Mountain View a publi\u00e9 et partag\u00e9 au plus grand nombre un avertissement prioritaire, concernant un bug de s\u00e9curit\u00e9 critique trouv\u00e9 au sein du navigateur Chrome. Google rentre tr\u00e8s peu dans les d\u00e9tails, se contentant de nommer la nouvelle vuln\u00e9rabi\u2026 [+1914 chars]",
            "description": "Google invite ses utilisateurs \u00e0 mettre \u00e0 jour leur navigateur urgemment.",
            "favoris": false,
            "id": "73304e86-0bdb-4f81-9a76-20d419559c1f",
            "publishAt": "2020-04-22T10:50:14Z",
            "source": {
                "id": "techradar",
                "name": "TechRadar"
            },
            "title": "Google Chrome : corrigez cette faille de s\u00e9curit\u00e9 maintenant, ou risquez une attaque",
            "url": "https://global.techradar.com/fr-fr/news/google-chrome-faille-de-securite-critique-navigateur",
            "urlToImage": null
        },
        "96": {
            "author": "Laura Behrens Wu",
            "content": "Since moving to the United States, Ive come to appreciate and admire the United States Postal Service as a symbol of American ingenuity and resilience.\r\nLike electricity, telephones and the freeway system, its part of our greater story and what binds the Unit\u2026 [+8547 chars]",
            "description": "If we continue to view the USPS as simply a balance sheet and optimize for profitability in a vacuum, we ultimately stand to lose far more than we gain.",
            "favoris": false,
            "id": "a5e3cc40-07f4-4242-85c3-cc6d6ceee9e5",
            "publishAt": "2020-04-24T23:07:33Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "If we let the US Postal Service die, we\u2019ll be killing small businesses with it",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/24/if-we-let-the-us-postal-service-die-well-be-killing-small-businesses-with-it/",
            "urlToImage": null
        },
        "97": {
            "author": "Lisa Wehden",
            "content": "Next month, Apple and Google will unveil features to enable contact tracing on iOS and Android to identify people who have had contact with someone who tests positive for the novel coronavirus.\r\nSecurity experts have been quick to point out the possible dange\u2026 [+5627 chars]",
            "description": "If we want more informed discussions about tech\u2019s behavior, and we want the people who make choices to enter these crises prepared to think ethically, we need to start training people who work in tech to think ethically.",
            "favoris": false,
            "id": "6001e3f6-563e-4419-bed1-48847b8a3737",
            "publishAt": "2020-04-24T21:38:35Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "Silicon Valley needs a new approach to studying ethics now more than ever",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/24/silicon-valley-needs-a-new-approach-to-studying-ethics-now-more-than-ever/",
            "urlToImage": null
        },
        "98": {
            "author": "Connie Loizos",
            "content": "The coronavirus has decimated the travel industry, and Airbnb, the home rental company that appeared unstoppable not so long ago, has not been spared.\r\nWhile the headlines have focused on the measures it\u2019s taking to stockpile cash to offset its losses, behind\u2026 [+5757 chars]",
            "description": "The coronavirus has decimated the travel industry, and Airbnb, the home rental company that appeared unstoppable not so long ago, has not been spared. While the headlines have focused on the measures it\u2019s taking to stockpile cash to offset its losses, behind \u2026",
            "favoris": false,
            "id": "7d91d234-52fb-4e59-96ed-f3431e7c640d",
            "publishAt": "2020-04-24T20:06:57Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "Covid-19 forced Airbnb to rethink its product offerings; here's some of what it came up with",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/24/covid-19-forced-airbnb-to-rethink-its-product-offerings-heres-some-of-what-it-came-up-with/",
            "urlToImage": null
        },
        "99": {
            "author": "Kirsten Korosec",
            "content": "Divergent, the Los Angeles-based startup aiming to revolutionize vehicle manufacturing, has cut about one-third of its staff amid the COVID-19 pandemic that has upended startups and major corporations alike.\r\nThe company, which employed about 160 people, laid\u2026 [+3666 chars]",
            "description": "Divergent, the Los Angeles-based startup aiming to revolutionize vehicle manufacturing, has cut about one-third of its staff amid the COVID-19 pandemic that has upended startups and major corporations alike. The company, which employed about 160 people, laid \u2026",
            "favoris": false,
            "id": "1286b96a-05ab-4e83-adda-51cd1e78ad02",
            "publishAt": "2020-04-24T19:45:22Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "Manufacturing startup Divergent 3D reduces staff by one-third",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/24/manufacturing-startup-divergent-3d-reduces-staff-by-one-third/",
            "urlToImage": null
        },
        "100": {
            "author": "Devin Coldewey",
            "content": "Today marks the conclusion of a years-long saga that started when John Oliver did a segment on Net Neutrality that was so popular that it brought the FCC\u2019s comment system to its knees. Two years later it is finally near addressing all the issues brought up in\u2026 [+4264 chars]",
            "description": "Today marks the conclusion of a years-long saga that started when John Oliver did a segment on Net Neutrality that was so popular that it brought the FCC\u2019s comment system to its knees. Two years later it is finally near addressing all the issues brought up in\u2026",
            "favoris": false,
            "id": "c2bc6927-80f1-48fa-960f-1a8590f65d60",
            "publishAt": "2020-04-24T19:38:27Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "'Deficiencies' that broke FCC commenting system in net neutrality fight detailed by GAO",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/24/deficiencies-that-broke-fcc-commenting-system-in-net-neutrality-fight-detailed-by-gao/",
            "urlToImage": null
        },
        "101": {
            "author": "Suzanne Borders",
            "content": "As a small business owner, I was excited to learn about the $2.2 trillion Coronavirus Aid, Relief, and Economic Security Act that offers low-interest loans to firms impacted by the COVID-19 pandemic. However, as I read through the details and began to apply, \u2026 [+1147 chars]",
            "description": "I\u2019m incredibly thankful that we were able to submit and receive approval days before this unfortunate event, but many small businesses weren't as fortunate.",
            "favoris": false,
            "id": "e14ebc5a-e95e-4d54-a126-e0588dd02cde",
            "publishAt": "2020-04-24T18:56:17Z",
            "source": {
                "id": "techcrunch",
                "name": "TechCrunch"
            },
            "title": "My experience with the CARES Act was frustrating, confusing and unfair",
            "url": "https://techcrunch.com/2020/04/24/my-experience-with-the-cares-act-was-frustrating-confusing-and-unfair/",
            "urlToImage": null
        },
        "102": {
            "author": "Rebecca Heilweil",
            "content": "The first link John Gregory saw pushing a connection between 5G and the coronavirus pandemic was on a French conspiracy website called Les moutons enrag\u00e9s, which loosely translates as The rabid sheep. A January 20 post floated that the millimeter wave spectru\u2026 [+15622 chars]",
            "description": "Despite what the internet might be telling you, cellphones did not cause the Covid-19 pandemic.",
            "favoris": false,
            "id": "04e8c286-43f2-45d3-99bd-af34bf496859",
            "publishAt": "2020-04-24T11:20:00Z",
            "source": {
                "id": "recode",
                "name": "Recode"
            },
            "title": "The conspiracy theory about 5G causing coronavirus, explained",
            "url": "https://www.vox.com/recode/2020/4/24/21231085/coronavirus-5g-conspiracy-theory-covid-facebook-youtube",
            "urlToImage": null
        }
    }
}